<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>博士 on BiliBytes</title>
        <link>https://www.bilibytes.com/tags/%E5%8D%9A%E5%A3%AB/</link>
        <description>Recent content in 博士 on BiliBytes</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>www.bilibytes.com</copyright>
        <lastBuildDate>Sun, 28 Jul 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.bilibytes.com/tags/%E5%8D%9A%E5%A3%AB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>文献总结的重要性</title>
        <link>https://www.bilibytes.com/blog/2024-07-28-%E6%96%87%E7%8C%AE%E6%80%BB%E7%BB%93%E7%9A%84%E9%87%8D%E8%A6%81%E6%80%A7/</link>
        <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://www.bilibytes.com/blog/2024-07-28-%E6%96%87%E7%8C%AE%E6%80%BB%E7%BB%93%E7%9A%84%E9%87%8D%E8%A6%81%E6%80%A7/</guid>
        <description>&lt;p&gt;这周实验室仪器出了点问题，我的实验有些延后，我也有一些时间阅读文献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前在知乎上看到一个做文献总结的“笨办法”——用Word文档，每页一篇文献，总结“做了什么、特点是什么、有什么值得改进的地方”，总结上100篇就对领域有了基本的了解了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我打算试试这个方法。其一是虽然我一直都在读文献，但是系统性的总结好像还是没有。其二就是，我最近越来越觉得文献总结的重要性，比如看到知乎上提到“总结文献是科研项目前期最重要的事”；还有之前看港科大Yu Li老师的视频提到“充分的文献总结能节省你大量的时间”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我趁着周末，在看奥运之余好好的开始文献总结。直到现在大概总结了十几篇了吧，还真的发现了一些“好文章”。这些文章和我现在做的项目联系密切，而且也给我提供了一些新的思路。幸运的是，自己正在做的项目，没有“重复造轮子”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在想想，我可能在科研项目前期犯的一个重大错误就是文献总结做的不到位了吧。直到现在，导师对我还是放养为主，我的科研主题、科研进展大部分时间都是自己掌握。这种放养方式好的地方就是给我留下了很多自主性，能够让我大致按照兴趣和能力特点做合适自己的项目。但缺点就是科研上的很多事情要靠自己摸索。就比如文献总结——我之前模糊的知道这是一件很重要的事，也的确读了很多文献，但还是没有做到非常到位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实文献总结，除了充分理解领域、提供新思路外，也能给自己提供了更多信心。比如，我之前做科研的时候有时会陷入迷茫，不知道具体的方向。我当时的想法是——“也许自己做的方向太新了，参考文献太少了”。其实现在想想，全新的科研方向哪有那么多。当你觉得自己找不到方向的时候，往往是因为你了解的太少罢了。而找到方向的最重要方法，除了多和同门交流，就是阅读大量文献了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好在我现在意识到了这一点，那就赶紧老老实实、踏踏实实的再总结一遍文献吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（2024.07.28 苏黎世）&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>杜绝“完美陷阱”</title>
        <link>https://www.bilibytes.com/blog/2024-07-20-%E6%9D%9C%E7%BB%9D%E5%AE%8C%E7%BE%8E%E9%99%B7%E9%98%B1/</link>
        <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://www.bilibytes.com/blog/2024-07-20-%E6%9D%9C%E7%BB%9D%E5%AE%8C%E7%BE%8E%E9%99%B7%E9%98%B1/</guid>
        <description>&lt;p&gt;感觉自己在科研方面存在一个问题，就是容易想得太多。具体说来，我在结果不确定、应用方向不太确定的科研项目中，总是会想着怎么不断改进、从而把项目做的更”完美“。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种做法大方向是正确的，但是弊端也很明显——这种”思考“有时候会让我缺乏有效推动项目的动力。我似乎给了自己一种心理暗示——“有更好的想法再全力推进比较好”。这种心理暗示，就像是一个“完美陷阱”，时不时的让自己找到把项目推一推的借口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么杜绝这种“完美陷阱”呢？我想到了一个办法。就是把自己的手头项目按照“二八法则”进行划分。即百分之二十的“手头项目”，和百分之八十的“近期项目”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于“手头项目“，我的定义是”已经充分定义好的，完全不需要进一步修改方案“的项目。因为”已经完全定义好“——我要做的只是机械性的按照计划完成实验、收集数据即可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于”近期项目“，则是在做”手头项目“的空闲时间，需要进一步思考并且优化实验方案的项目。在做这些思考优化的时候，不要影响完成”手头项目“的进行效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将手头项目做了这种二八划分，我觉得就可以大大避免”完美陷阱“而影响实验效率了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，在做这种划分的时候，需要提前对”手头项目“做一个良好的项目规划——这其实并不难，因为它本身就是一个”小“项目。除此之外，在完成一个”手头项目“之前，不要中途放弃这个”手头项目“。在我过去的科研中，有的时候一个实验做到一半就不做了。现在想想这是一个很不好的习惯，尤其是如果我们对项目做过”二八划分“之后。对于已经良好定义的“手头项目”，就算实验进行到一半结果不好，我也应该把实验做完，将实验结果整理、分析好。这样一方面是对自己实验技能的训练，也因为“失败结果也是一种结果”，谁知道未来会不会用到这些“失败结果”呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（2024.07.20 苏黎世）&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>做好决定后的失落感</title>
        <link>https://www.bilibytes.com/blog/2022-09-01-%E5%81%9A%E5%A5%BD%E5%86%B3%E5%AE%9A%E5%90%8E%E7%9A%84%E5%A4%B1%E8%90%BD%E6%84%9F/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://www.bilibytes.com/blog/2022-09-01-%E5%81%9A%E5%A5%BD%E5%86%B3%E5%AE%9A%E5%90%8E%E7%9A%84%E5%A4%B1%E8%90%BD%E6%84%9F/</guid>
        <description>&lt;p&gt;硕士毕业后面试了三个导师，EPFL一个，本校两个。EPFL的导师当即就给了口头offer，本校的硕士导师犹豫了一阵子拒绝了我，申请的另一个中国导师最终给了我offer。给offer的两个导师具体方向是：混合集成电路设计、集成器件与系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我纠结了一下到底选择哪一个方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;混合集成电路就和我的毕业设计做的比较像，优化信号链上的电路模块，比如LNA、ADC等。在这个方向做到优秀，一般的标椎就是你设计出的电路是不是有更低的功耗、更低的噪声、更好的线性度等。这个方向类似“造锤子”。因为是“锤子”嘛，早已有之，工业界大公司比较多、相关研究也是底蕴深厚，直接导致了这个方向的竞争也比较激烈。这个方向的优势是就业前景不错，尤其是工业界的就业前景，博士深造后如果进入公司应该会有不菲的收入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;集成器件与系统，这个方向类似于“用锤子”。“锤子”早已有之，但新的应用场景却不断涌现。比如在生物方面，使用先进的器件能否做到高效的细胞培养和筛选、是不是能提供廉价的生物传感方案等。这个“用锤子”并不是简单的积木拼接，也需要一些特殊的集成工艺等和材料等。这方面研究会涉及到更多的实验经历，比如超净间实验等。做的优秀的标准应该就是设计出一款集成系统来实现新型的应用等。因为是新型的应用，一般来说相关的产业并不成熟，找工作会更难。但相应的，方向比较新应该会比较好发文章，学术价值也会更大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具体该选哪一个offer，我其实还是很纠结。目前而言，我还是希望博士毕业后希望留校当老师、或者是自己创业，这样来看，集成器件与系统似乎更合适。但我也担心，如果找不到好的教职或者创业机会，去业界的话是不是选择传统的混合集成电路方向更好？除此之外，我还有一个隐忧，虽然混合信号集成电路方向就业前景更好，但是我还面临博士毕业的问题——就是这个方向其实涉及到偏数学的信号处理内容，而我一直对自己的数学能力不太自信，我不知这是否会阻碍我的博士研究甚至毕业？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，选择是一个很难的过程。我现在还是偏向集成器件与系统了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是无论如何，我突然还是有了一种失落感。很奇怪，也许是之前申请博士花了太多经历了吧，真正有博士offer了的时候，却并没有原先那样的兴奋了。也许是知道前方的路也许会更加艰难吧。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>我终于有博士offer了!</title>
        <link>https://www.bilibytes.com/blog/2022-08-17-%E6%88%91%E7%BB%88%E4%BA%8E%E6%9C%89%E5%8D%9A%E5%A3%ABoffer%E4%BA%86/</link>
        <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://www.bilibytes.com/blog/2022-08-17-%E6%88%91%E7%BB%88%E4%BA%8E%E6%9C%89%E5%8D%9A%E5%A3%ABoffer%E4%BA%86/</guid>
        <description>&lt;p&gt;就在今天下午，我结束了EPFL的博士面试，导师已经给我口头Ｏffer了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说一下面试的详细经历吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我大概中午11点半点从苏黎世到达洛桑。导师正在视频会议，我一直等到了大概12点半才见到教授。然后教授请我去吃了Pizza作为午饭。午饭期间和导师大概交流了一下具体情况，并且随意的聊了会天。比如说交流了一下在瑞士的生活感受呀，自己的学术经历呀，感想呀等等，毕业后的打算呀。都是一些非常随性的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃完午饭后大概1点，导师带我来到了他的办公室。我们计划在下午2点举办一个seminar，主要由我展示自己的科研经历和想要在博士阶段做的研究。从1点到2点这一段时间，教授拿着我的CV问了很多问题，但都比较简要。比如对某些项目的看法，为什么做这些项目等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午2点，seminar开始了。我首先用PPT做了一个演讲，展示了硕士毕业论文的工作，然后教授针对我的PPT一页一页的题问题，主要关心点还是在项目的动机，为什么选择某些具体方法等等。具体的技术细节并没有过多的提问。这一部分大概用了30分钟。毕业设计展示完成后，我又做了一个PPT展示主要介绍博士期间想要做的项目。这一部分展示的主题是导师提前两周给我发过来的，他让我阅读相关文献提出自己的想法。导师同样针对动机做了详细的提问，感觉主要考察了对相关领域的熟悉程度。这一部分大概用了1个小时。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;seminar结束后大概就3点半了，这时候导师又把我叫到了办公室，展开了技术面试。我个人感觉这部分面试比较硬核。导师提了两个创新性问题，并且让我在白板上现场尝试提出解决问题的方法。我感觉我答的不算好，不过好在通过教授的一些提示成功地做出了比较接近正确答案的答案。我感觉这部分技术面试主要考察了我对基础知识的理解，同时考察了我的创新能力。技术面试结束后，导师给我详细讲解了答案，正确答案竟然是他们研究组计划发表论文的研究项目！如果没有坚实的基础和一些创新能力，我还是觉得这个面试很难得。不过所幸我通过了这个面试。整个技术提问持续了大概1个半小时，这时候已经快下午5点了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;技术面试结束之后，导师就对今天的面试做了个总结。随意聊了几句天后，导师就同意给我口头offer了。我们商定好两周内决定是否接受这个offer。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午5点到6点，我自己在洛桑散了散歩。晚上6点，导师邀请我和他的研究组成员一起去酒吧吃了晚餐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体上感觉面试不算轻松。但好在我的方向与导师的研究非常契合，最终也拿到了offer。之后我还有两个面试，总之先面着之后再做最终决定。硕士毕业之后第一个面试就拿到了offer，着实可喜可贺！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022-08-17
洛桑返回苏黎世的火车上&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
