<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>爱情 on BiliBytes</title>
        <link>https://www.bilibytes.com/tags/%E7%88%B1%E6%83%85/</link>
        <description>Recent content in 爱情 on BiliBytes</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>www.bilibytes.com</copyright>
        <lastBuildDate>Sat, 31 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.bilibytes.com/tags/%E7%88%B1%E6%83%85/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Z城冬天</title>
        <link>https://www.bilibytes.com/writings/2022-12-31-z%E5%9F%8E%E5%86%AC%E5%A4%A9/</link>
        <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://www.bilibytes.com/writings/2022-12-31-z%E5%9F%8E%E5%86%AC%E5%A4%A9/</guid>
        <description>&lt;h1 id=&#34;z城冬天&#34;&gt;Z城冬天
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;依旧是Z城的冬天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远方的钟声，夹杂在时不时的烟火轰鸣声中，似乎变得更加悠长了。就像穿过了一条黑暗的隧道，好不容易站在了出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新的一年要来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“今晚有烟火，你去吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真的很不容易，来到Z城三年了，第一次有人陪着看烟花。想到这里，我甚至有点迫不及待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记得大学时代，我会经常漫步到不远的艺术馆或者是新修建的图书大楼，一驻足就是一下午。但不知道从什么时候，我的生活好像不再那么丰富多彩了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许就是这几年吧，总归是不容易的，哪怕现在好了点。“我”—— 就像一艘换完了所有木板的船，使出大风大浪后，连自己都变得陌生了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在这时，我遇见了她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一束烟花在不远的空中散开，绚丽的彩色映在了你的面庞上。我像你看去，你也恰好朝我看了过来，好像在对我说什么。这该死的烟花轰鸣声，伴着Z城的寒风，吹散了你的呓语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经的“我”，就像树林中的一束鲜花，走的远了，渐渐的朦胧了，就算再定睛去看，终也消失不见了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是遇到你，真的很高兴。我不是之前的自己了，但比之前要更加好了。更加幸运的是，我们都还在Z城。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你好像也经历了很多迷茫。但就像不愿触及的伤疤，我不想去追问她，以此来维护自己脆弱的内心。想到这里，我却又对自己心生了一丝怜悯，但很快，这丝怜悯被Z城的寒风吹远去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你今天穿了一见新的大衣，真漂亮！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是认真的。新旧年交际的气氛似乎把一切都变得更加美好了。但这件衣服，就算是在最平常的一天来看，也格外惹眼！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她露出了微笑。这就是她的性格，矜持但羞涩。过了一会，她才再次开口，说的有点俏皮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“明明每天都漂亮嘛！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又一束烟花绽放，将我的目光吸引去远方。Z城依湖而建，湖的那面星星点点散着几幢民房的烟火气，房子的后面则是夜色中黑暗连绵的群山。我知道那群山上面有着厚厚的积雪，在时不时地烟火映衬下，我似乎能看到积雪散发着透亮的光芒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实是看不见的，但又怎么样呢。就像从旧的一年看向新的一年，即使充满着未知，在我的眼里已经有一份美好的样子了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“新的一年我们继续在一起哦！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“然后我们就结婚，一起买一座靠着山的房子。房子旁边就是绿色的田野，我们每天日出而作，日落而息 &amp;hellip;&amp;hellip;”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她止不住的笑了。我知道她在笑什么，那个东西就像湖水里的月光，精致皎洁，一阵风便能吹散。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但风去了，光还会回来。我的内心辩解道，却说不出什么话来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“等我忙完了手头的工作，我们一起去旅游吧”趁着她的微笑还在，我又追问到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好呀，我们一起去山的那头看看吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的目光再次移到了群山的方向，恰时又一束烟花绽放，这一次，我真的看到了那反射这晶莹剔透的雪！那片雪降落在半山腰民居的屋顶，虽然不及山顶的雪那么透亮，但离我们更近不是吗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那说好了哈”我更加迫不及待了，然后我朝她坐的那边挤了挤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;寒风依然在穿过Z市的街巷。我们依偎在一起，内心却无比的火热。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022-12-31 苏黎世&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>夏天的消失</title>
        <link>https://www.bilibytes.com/writings/2019-05-11-%E5%A4%8F%E5%A4%A9%E7%9A%84%E6%B6%88%E5%A4%B1/</link>
        <pubDate>Sat, 11 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://www.bilibytes.com/writings/2019-05-11-%E5%A4%8F%E5%A4%A9%E7%9A%84%E6%B6%88%E5%A4%B1/</guid>
        <description>&lt;p&gt;我们大学东南门边的一个转角处，藏着一家小巧精致的饮品店。这里，曾经是我和夏天常常约会的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再次来到这里，我点了一杯最廉价的红茶，悠闲的在藤椅上坐下。这里的装饰没有太大变化——柏木色的露天凉棚，红木色的镂空地板，透明玻璃做成的围栏——依旧是铺面而来的清新海岛格调。向左手边看去，墙上多了些可爱的彩色手绘海报。在这个环境里，一种真实感油然而生，好像我们才刚刚见过面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喜欢来这里，夏天也喜欢来。大二那年六月，上完游泳课的我精疲力竭，只想在这家饮品店休息休息。那时的西安早已酷暑难耐。但就在这时，一阵微风吹过，仿佛带着柳叶的香气般沁人心脾。我转头望去，夏天坐在那里。她不是那么引人注目，但又那么令人印象深刻；我好像在哪里见过她，但又是如此的陌生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，每次游泳课后，尽管还要做令人厌烦的大学物理实验，我都会不紧不慢地在这里买一杯茶，坐在藤椅上向护栏那边望去。我发现，在阳光好的天气，夏天总会出现在那里。于是，我开始企盼阳光正好的午后了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大二的我感到了深深的忧虑。我渴望轰轰烈烈的人生，但是与理想相对的总是残酷的现实。不甘落后的我，开始发奋读书。从结果上看，大二是我成绩突飞猛进的一年，但也是我焦虑重重的一年——忙碌的学业、不见提高的英语成绩、没有进展的科研训练、对未来升学的担忧。我逐渐有些焦躁，甚至开始动过放弃的念头。而西安的燥热让这种焦虑愈发沉重了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所幸，我遇见了夏天。起初夏天有些害羞。我向她望去，她便躲我似地低下了头；有时我想多看她几眼，她却匆匆离开。而我倒有些不依不舍，总是在马上要上课的时候才离去。我发现，我喜欢上了这个地方，我喜欢上了夏天。每每在这里看着她，那些萦绕在我脑海中的烦心和负担仿佛都被放空了；每每在这里看着她，我都仿佛有了依靠，重新有了前行的动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那天西安阴雨，整个城市好像进入了一个巨大的蒸屉。“诶，又忘记预习实验报告了”。我就像热锅上的蚂蚁，急匆匆的骑上自行车向材料楼那边奔去。可是突然，我看见了一个熟悉的身影——她是夏天——夏天在阴雨天也来了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那天，夏天第一次陪我走出了饮品店。我推着车子，她依偎着我的肩膀。实验报告的烦心事我已经忘在脑后，我只知道那天的我好幸福、好幸福。从那以后，和她在一起的美好记忆慢慢多了起来——在网球场的大汗淋漓，在康桥广场的无忧无虑，在钱学森图书馆的奋笔疾书……累了，我就和她说说话；困了，我就靠着她小憩一下。和夏天在一起，我总是精神焕发，充满干劲……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;红茶已经喝去一半。如往常一样，这家饮品店店只有我和寥寥一两个客人。向栏杆边望去，并没有了夏天的身影。抿抿嘴，我叹了口气，“是啊，夏天怎么会在冬天来这里呢？”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们相遇了很久，但分开也很久了——夏天在那个夏天后离开了我。“夏天不是爱情，夏天只是有可能有爱情”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夏天，你去了哪里？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仍然记得我们一起看山下敦弘导演的爱情电影《天然子结构》。你告诉我，你最喜欢的是静谧的乡村。那时的我还很懵懂，只是觉得主演Kaho很漂亮。“你根本就没有看懂”，你有些生气地对我说，“真正美好的是充满阳光的小镇、懒散无所事事的下午、是吐着舌头的可爱小狗，是穿着短裤的邻家女孩”。你抿着嘴笑了“我喜欢那样的生活，那片乡野就像安放心灵的世外桃源”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的爱情像极了素夜和大泽的青涩之恋——平平淡淡，懵懵懂懂，真真切切，难以忘怀。在那个安静恬淡的乡村，一切烦恼苦闷都随着蝉鸣飘向远方了吧；就算有所忧愁，也会融化在那燥热但美好的夏天中了吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然已经大四，虽然依旧繁忙，但我比大二那年成熟了许多许多。低头看看手表，是该离开的时候了。我回头望望那边的座位，整理了一下自己的书包，内心突然不像刚刚那样失望了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夏天，你是不是去了那个静谧的乡村呢？夏天，你还在我的心里呢……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018年 冬&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
