<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>散文 on bilibytes.com</title>
    <link>https://www.bilibytes.com/tags/%E6%95%A3%E6%96%87/</link>
    <description>Recent content in 散文 on bilibytes.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 May 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.bilibytes.com/tags/%E6%95%A3%E6%96%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>蒙城的另一面</title>
      <link>https://www.bilibytes.com/blog/2018-08-25-%E8%92%99%E5%9F%8E%E7%9A%84%E5%8F%A6%E4%B8%80%E9%9D%A2/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bilibytes.com/blog/2018-08-25-%E8%92%99%E5%9F%8E%E7%9A%84%E5%8F%A6%E4%B8%80%E9%9D%A2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;沿木阶缓行十几分钟，穿过几束茂密的树丛，便来到了皇家山顶观景台。这里是皇家山公园的一部分，亦是蒙城的主要景点之一。法兰西的开垦者使蒙城真正开始成为一座大城市，皇家山正是默默注视了几百年的见证者。加上本身并不显眼的海拔，让坐落在城市中央的皇家山与城市融为了一体。山坡上青葱的植被是它的象征，身处城市稍微开阔的角落，你便能望见它的身影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然山不高，但依然是远眺的绝佳去处。向远方望去，蒙特利尔的主城区尽收眼底。碧蓝色天空的映衬之下，林立的高楼排布在圣劳伦斯河畔，绵延的山峦在最远处依稀可见，近处则是浓郁青翠的树木。沐浴着阵阵微风，尽管艳阳高照，但山顶并不炎热。远处传来悠扬的钢琴声，倚着栏杆，停顿下来，静静看着远方，简单、释然。这方蒙城市区中的“静土”令我欣喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不难找到我的住处，那座有着“GardenInn”招牌的灰黑色建筑旁就是我所住的公寓楼，坐落在城市的中央。和山顶的静谧形成鲜明对比的是热闹又喧嚣的城区。这真是一座爱热闹的城市，各种各样的聚会不知在城市的那个角落正在进行——音乐节、嬉笑节、美食节。当地人甚至会为这些节日封上主要公路，你不得不绕开自己常走的路。但我对这些聚会提不起什么兴趣，而且有些活动需要门票，就更让我敬而远之了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;显然我更喜欢山顶这片“静土”。走到观景台另一侧的一座平顶建筑，大厅的正中央的演出台上摆放着一架三角钢琴，一对夫妇深情地演奏着乐曲——这便是乐声的源头。舞台顶部的标志上写着“Concordia（和平）”，台下看台上约2/3的椅子上坐着欣赏音乐的人。我刚到蒙城的时候喜欢把这座城市称作“二维城市”，在我看来，那些热闹的聚会只不过是肤浅的狂欢罢了。但谁知，在城市的最高处，也有着这么动听的音乐呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皇家山顶之行是我再一次理解这座城市的开端，我慢慢发现了它优雅、深沉的另一面，那些沉淀在歌舞欢声下的内涵，那些让它成为一座独一无二的北美城市的真正原因，也是真正属于我的蒙特利尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几天后我造访了蒙特利尔历史博物馆。在这座号称是全加拿大最著名的历史博物馆里，我认识到了蒙特利尔的另一面：从原始住民易洛魁人到法兰西的开垦者，再到大英帝国的侵略者；从冰川融化后露出水面的荒岛，到魁北克省的贸易集市，再到文明世界的大都会。这座城市在我的面前变得立体起来，从一个粗俗的疯小子变成了一个会讲故事的青年人。蒙特利尔历史博物馆270度的多媒体影厅中，精心制作的纪录片将这座城市最为值得纪念的点点滴滴娓娓道来。你了解到，他们的欢歌也许是在庆祝战争的胜利，他们的畅饮也许是在纪念英明的市长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两个月前，我来到加国最为知名的学府。我交到几个新的朋友，尝过当地特有的“土豆布丁”，去过最为热闹的旧城老港，英语能力也快速提升。但在寂静的深夜，总是感到孤独丝丝袭来——在这座城市里，你无依无靠、无亲无故。但当我知道这座城市的另一面，我似乎感到了一种亲切。这座城市不再单单是派对和聚会，而是一个不断前进的壮年。你不再是一个匆匆而来、苍茫而去的过客，而是被热情款待的朋友。这位朋友会和你亲切的念叨自己的辉煌的曾经、现在遇到的一些烦恼，也会时不时的眺望着未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你预见了一个陌生人，你或许不会和他一起欢歌跳舞；但当你和他成为朋友，这么做又为何不可呢？蒙城的一面是欢乐与放纵、另一面是深沉与稳健。他的一面是那么的明显，就如同对同性恋和大麻的宽容一样，让一个来自远方国度的游客难以接受；但他的另一面却需要你去寻找，直到找到那座属于你自己的蒙特利尔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来到蒙城的第三个月，我终于想要去家门口的广场看一看了，那里聚集的人群正在做些什么呢？&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>春寒与野樱</title>
      <link>https://www.bilibytes.com/blog/2018-03-18-%E6%98%A5%E5%AF%92%E4%B8%8E%E9%87%8E%E6%A8%B1/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bilibytes.com/blog/2018-03-18-%E6%98%A5%E5%AF%92%E4%B8%8E%E9%87%8E%E6%A8%B1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;一股寒流趁夜入侵了西安，刹那间浇灭了造访废都不久的点点春意。沙尘让天空变得灰霭，细雨伴着寒风散落在来不及披上大衣的行人身上。还没回过神，这座城市便再一次陷入了冬日的死寂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夜半归宿，起头兀然望见几日前刚刚绽放的樱花。猝不及防的春寒中，还有几人留意到这些零落在风中的娇小花儿呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若不是经过查阅，我断然是不相信这看似羸弱的花朵竟然源于喜马拉雅山脉。这个已经过分意象化的植物品种，从广为人知的染井吉野到漫山的野樱，无不因为短暂花期里繁茂的盛开而为人喜爱。日本人将樱花的盛开、凋谢同传统的武士道精神联系到一起，使得樱花愈发像一名娇艳倾城的女子，昙花一现中展露自己青春。可谁知，经过附会的樱花，竟然也有着出身寒域的坚韧品性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看着寒风中的樱花，那娇小的花瓣格外令人怜爱。兹时，天色昏暗、细雨迷蒙，这些团簇在一起的樱花抵着寒风，点缀着这座百年学府、这座千年废都。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在萧瑟的气节中，脚下这片土地时常让我想起曾经那个风起云涌的时代。曾经这里还是一篇蛮荒，出身西方的戎民纵横六合完成统一伟业，秦帝国应运而生；强汉和盛唐更让关中成为国之重镇。但几番起起落落、浮浮沉沉，云聚在这片土地的英灵之气终于消散殆尽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像荣耀难在的长安城，属于樱花的气节也黯淡了、被人遗忘了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刘光裕博士是一名令我敬重的植物学家，但他关于赏花文化的一些观点我不能赞同。他认为从晚清开始，中国赏花文化开始从精气神的精神层面，跟着西方转变为重色彩和花型的视觉享受。于是他认为，樱花之美非但不能和中国传统名花“梅兰竹菊”相比，甚至连“荷桂桑”之类也不能比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听着这样的话我竟然心生几番酸楚。眼前盛开的那几株早樱依旧在寒风中绽放，但他们或许难以在今夜的骤雨中幸存。他们鼓足精力想要在春天与百芳斗艳、享受一年中唯一的一次亮相。显然，他们失算了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或者说，他们失败了——那种选择用傲然盛开赢得偏爱的方式失败了。可是，谁又记得，这盛开的早樱竟然也源自喜马拉雅山脉！他们同雪山白兰一样，搏击着风雨、淋栉着霜露；和腊梅一样，饱受严寒；甚至某些时候不输给劲松。但樱花悲哀的命运也在于此，他们够亮、但显得太黯淡了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国这片广袤的土地，孕育了太多的绮丽、荣华，反倒是纯粹的气节受人赞颂；这篇土地诞生了太多英雄豪杰，便免不了“既生瑜、何生亮”的无奈。樱花传入日本，她们被赋予了独到的精神精髓。他们在观赏性上愈发俗艳——就像中国的牡丹——但在精气神上与中国传统文化所赞颂的气节越来越远。但现在的樱花，曾经不也和梅兰竹菊一样，不屑为人青睐，独傲的生活在喜马拉雅山脉中吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这樱花，这废都，和我。雨中，三者竟然莫名生出了一种共鸣。站在樱花树前，我能够体会到这一团团樱花在经历着怎样的磨难，但转念又突然想到我有什么资格对春寒中的早樱、对饱经沧桑的废都指手画脚呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;源自喜马拉雅山脉的樱花还会如初般淡泊吗，这座废都又会有怎样的命运呢？哀吾生之须臾，考虑这些未免过分。我所期待的，是明早依旧能看到这一团团樱花。但我知道了他的故事，他便不再平淡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018-03-18 西安&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>偷得浮生半时闲</title>
      <link>https://www.bilibytes.com/blog/2017-11-01-%E5%81%B7%E5%BE%97%E6%B5%AE%E7%94%9F%E5%8D%8A%E6%97%B6%E9%97%B2/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bilibytes.com/blog/2017-11-01-%E5%81%B7%E5%BE%97%E6%B5%AE%E7%94%9F%E5%8D%8A%E6%97%B6%E9%97%B2/</guid>
      <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;不经意间，古都早已黄叶零落，阴冷绵长的冬天迫近了。人们习惯性地将衣服紧了紧、步伐也愈发紧凑：没有谁愿意在这灰蒙压抑的气氛中驻足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我大抵也没什么不同。就像来来往往的路人，在尚未适应的寒冷中揪心着必须要完成的事。戴上耳机，在校园里不长不短的路途中，耳边悠扬婉转的音乐便是生活中优雅的慰藉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;忙碌——这是最近一个月我日常的生活写照。相比大一大二，必修课程少了许多，但其他事情却接二连三的涌了上来。关于出国考试的准备、关于科研背景的提升、关于自己的兴趣爱好，我从未感到如此的应接不暇。时间仿佛也插上了翅膀，飞一样地流逝，怎么安排都嫌少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;校园里坑坑洼洼的路，让我不得不低着头躲避大大小小的水坑。快要走到图书馆时，长时间盯着地面的我抬起头，兀然发现今天的秋雨竟然有些别致。阴沉萧瑟的气候里，如纱似烟般的秋雨多了几分柔情。自己骨子里文人的想象电光火石般迸发出来——身处隐约的薄纱之中，耳边环绕着悠扬动人的乐曲，我自己仿佛和周围的环境隔离开来，进入了一个缥缈的异世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这座城市又名长安。几千年时间的纹刻，让这里的每一块青石板、每一面土坯墙都像是世故的老者，肚子里藏着不为人知道的故事。那时秋天的长安是什么样子呢？他们的会不会遥望渭水秋景吟诗作对，还是像现在的我们一样忙忙碌碌无暇顾及呢？他们在夜晚会不会卧在点着蜡烛的房子里说说笑笑？那时长安的某个角落会不会也有一个寒门学子也在夜中埋头苦读呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我突然想要逃离这样忙忙碌碌的生活，想要单纯的去旁边园子里散散散步。对自己而言重要的一切——成绩、前途——此刻也黯然失色。我不自觉地吟起自己最钟爱的那首词：&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;就像西安善变的天气，这种感觉终究是“电光火石”。想想今天的尚未完成的“Todo List”，我最终还是打消了去旁边花园散步的念头，走进了图书馆。在图书馆里，忘不掉那种感觉的我，写下了题记中的小诗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多亏了垮掉的校园网——原本打算回到宿舍后看一看《自控》视频的。正因为如此，才突然多了一块计划之外的空闲时间，才得以偷得浮生半时闲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写下这篇文章真的是一个非常轻松的过程。耳边放着舒缓的音乐，长时间练成的打字技巧和输入法通过四十多万字积累的的拼写习惯，使得我甚至可以闭上眼睛打字而不必担心出错。从忙忙碌碌中解脱出来，从事一件“任务计划”之外的事情，现在看来竟然也不是一件简单的事情，但着实惬意且珍贵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017-11-01 西安&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>写作共振</title>
      <link>https://www.bilibytes.com/blog/2017-10-04-%E5%86%99%E4%BD%9C%E5%85%B1%E6%8C%AF/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bilibytes.com/blog/2017-10-04-%E5%86%99%E4%BD%9C%E5%85%B1%E6%8C%AF/</guid>
      <description>&lt;p&gt;我时常为自己喜欢写作而感到庆幸，并“自夸”地将其称为一种爱好。它不像学习或其他那些功利性的活动&amp;ndash;非要挣个出人头地，而是只要弄出些笔墨就可以自我满足。钟表的时针滴滴答答地迈过了一点&amp;ndash;现在依然算是中秋之夜。就着写字台上台灯发出的微黄灯光，我不自觉地敲击着电脑键盘，一种写作的欲望便冲上心头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写些什么呢？思考之余，我会漫无目的的打开一个文件夹、点开其中Word文档，撇两眼后再关掉。确实惊讶于自己写过这么多东西，其中不乏11、12年的“陈年旧物”，但更多的是个人网站开通后所写的各种“残次品”。写多了，便养成了习惯。不再拘泥于围绕中心主题的“高考作文”式写作，而是任笔锋信马由缰。某个特定时刻自己想法——喜爱什么、憎恶什么、渴求什么，对某些事、某本书、某部电影的零碎想法，甚至是自己随意构思的小说情节、经历的一个梦、虚无缥缈的幻想，都会随意的记录下来。他们往往是一些片段，要么集中在一篇Word文档里杂乱无章地罗列着，要么被自动命名为“新建Word文档1、2、3、4…”躺在硬盘的角落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;零落的“碎片”，不就是一个个真真切切的、曾经的自己吗？同自己的偶遇，往往蕴含异常的欣喜。这时，我偶然发现自己曾经的一篇短文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; 北半球的孤单（写于游大唐芙蓉园之后）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016.03.06&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一种飘忽，一种无奈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前一秒钟还是双目炯炯对着现实，后一秒种就双目对着无知的茫然。目的在旋转坠落，洒下星星点点的时间盲点，我囚着头，佝偻在桌前，做着大家都在做的事。我不知道我该去哪，只是想走着，不要停。花花屏幕闪过文字和图片，我又一次拉下刷新，上提翻页，完全是固定的摆动指头，大脑已经僵硬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;脚步不听使唤，我被迫走向漆黑的夜。耳边是北半球的孤单，眼前是微光绰影下的小道。这种感觉很慢很慢，像是在夜幕里不舍要成永恒。影子变大变小，行人三两走过，头抬头落，上一秒你在想什么都被徐风带过，你观察着现在，像是刻意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑夜是光华的沉淀和归宿，像一个敢于遁世的智者，用灵魂搏击着、滋润着精神和生命。我多么希望林子里可以传来幽幽笛声，扬着忧郁中镶着欢快的调子，让我可以循声走去。眼睛被蒙纱，界限被冲破，思想却无边。你不知是什么，不知为什么，但你知道它很伟大，并且带给你从未有过的愉快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我成了妖魔，成了恶灵。林子的尽头，人声又繁。举目四见的光斑弥红，张牙舞爪的射向我的瞳孔，吞噬了明月繁星，给我戴上了镣铐枷锁。但我笑笑，不止止因为我不再怯弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; 　　我的记忆瞬间回到了那个初春。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像我现在一直在单曲循环着《千本樱》一样。那时我的手机里循环播放着欧得洋的歌曲——《孤单北半球》。歌词中写到：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; 别怕我们在地球的两端，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界再大两颗真心就能互相取暖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; 我感到异常的落寞与寒冷。是的，因为那个女孩。在和哥们潇洒玩回来的时候，独自坐在图书馆的桌子上，自己头疼欲裂。记得非常清楚，对面的学生一丝不苟地画着工图作业，教室里寂静无声。莫名的压力和松懈向我袭来，我什么都不相干。终于决定在北花园里走走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初春夜里的风依然寒冷，却格外提神。白日里甚为喧嚣的北花园此时格外寂静，我放空了大脑，漫无目的的在黑夜中穿行。忽然想听到那笛声、遇见清晨在这里吹笛子的那个女孩，但黑夜里能预见什么呢？除了自己被不断拉长和挤压的黑影，丑陋万分。两三个擦肩而过的行人，与我无干。孤单的北半球，孤单的我，没有地球“这边”的温暖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到今夜，我又打开了那首熟悉的歌。果然自己还是含羞而矫情啊，就像红着脸的姑娘扭捏着身体，不好意思地跑到纱巾后面，欲遮还羞地露着半边脸。果然还是不好意思再写下去了，但总有一天我会把他补完的吧，我想。就像刚刚高中毕业的我畏惧回忆那段“黑暗时光”，但现在却时常在梦中忆起那样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从那时开始，我不断地写一些东西。并且开通了博客之后，又迫不及待的将文章放在网上。尽管观者寥寥、在意着寥寥，但于我又何妨呢？这种将所读所想写下来的感觉只有经历者才能有所体悟、那种与曾经的自己精神重逢的感动只有经历之人才能为之沉醉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不单单因为那件事，但确实很受那件事的影响。大一下学期的那段时间，我办了一张旅行套卡，开始在周六周日旅行，结识了一些有趣的人；尝试去做勤工助学，偶然碰见高新一中的“老校友”；参加志愿队；再次抱起了心爱的木吉他；同时更加努力的学习……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论如何，我都觉得自己现在已经充实了许多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;字数统计显示已经有2000多字了，我终于松了口气，心想着总算是完成了坚持写作这份“自我任务”。我再次把音乐调到了旋律激昂的《千本樱》——我最近沉迷于这首音乐。心中竟然生出了小小的自豪感。那个初春之夜，我穿出黑暗、再见灯火；而如今我可以在深夜淡淡自豪，因为我不再怯弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2017-10-04 咸阳&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>挺近莫斯科</title>
      <link>https://www.bilibytes.com/blog/2016-08-04-%E6%8C%BA%E8%BF%91%E8%8E%AB%E6%96%AF%E7%A7%91/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bilibytes.com/blog/2016-08-04-%E6%8C%BA%E8%BF%91%E8%8E%AB%E6%96%AF%E7%A7%91/</guid>
      <description>&lt;p&gt;清晨5点半，在驶向莫斯科列宁格勒火车站的火车包厢中，我再次睁开双眼。一夜的颠簸，加之同包厢的一对夫妻凌晨的吵动，刚刚睡醒的我依然累觉困乏。手机再次接收到了微弱的LITE信号，但依然无法正常访问互联网。随着纬度的降低，这里没有圣彼得堡的“白夜”奇景，向窗外望去，星星点点的灯光点缀着莫斯科郊外的黎明。你会忽然忘记自己已然身处异国他乡，只有突然闪现的俄语标识才会将你惊醒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莫斯科！我们正在挺近莫斯科！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;名号不如纽约、伦敦那般如雷贯耳，莫斯科更像是蛰伏在世界北部的巨人。它是俄罗斯民族血脉灵魂的真正继承者，浑身散发着刚硬、潇洒却又不失浪漫的精神特质。永远不屑于做为次要角色，甚至也不屑于身居头等，莫斯科毫不逡巡地走在属于自己的、独一无二的道路上。1141年建城，从莫斯科大公时代到沙皇俄国，从苏联到现在的俄罗斯联邦，800余年春秋激荡，作为各朝各代的经济、政治或文化中心的莫斯科，始终扼守着历史的肯綮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但莫斯科郊外太过平淡无奇了。记得小学时坐火车进京，我惊讶于京畿的高楼之耸立，深觉这才是大国首都的象征。向破旧颠簸的车窗外看去，低矮的民房、道路上稀疏的车流，已到近郊却无法访问互联网的手机信号，很难让我想到莫斯科竟然拥有世界上最多的亿万富豪和最为高昂的生活费用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但现在的我更加知道，惊艳时光的外在难为永恒，强大的内在是砥砺岁月的真正资本。莫斯科需要你用心去发现和感受。火车下站，乘坐两分半钟才能够到达月台的超长扶梯，就立刻身居莫斯科繁华的地铁“珍宝馆”。车门一开一关，你会从沙皇俄国时期豪华壮丽的宫殿穿越到硝烟四起的红色战时岁月。这座城市“内脏”，昭告着莫斯科曾经和现在的辉煌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经以“第三罗马”之臣民自居的俄罗斯人，会因为沙皇破坏了民族自豪感而谋动策反；英明的亚卡捷琳娜二世也甘心损害国家利益而继续高昂着头颅；二战时候的苏联，俄罗斯曾作为欧洲仲裁者走向权利的巅峰；城市随处可见的“CCCP”标志，不禁让人想起两个五年计划顺利完成后世界两极之一的那个超级大国。尽管时过境迁，现在的俄罗斯早已今非昔比，但壮实的工业身躯和深深的民族自豪使莫斯科、使俄罗斯始终强硬地屹立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;漫步红场，看见克里姆林宫上方飘扬着的绘有金色双头鹰的俄罗斯国旗，一种庄严之感便油然而生。这个只有天安门广场五分之一面积的广场，偎依着俄罗斯最高权力机关，北边是国家历史博物馆，西侧是伟大领袖列宁墓，南边是华美之极的圣瓦西里大教堂。在这里，仿佛可以感受到历史的悦动、轻嗅到红色革命的气息。站在这里，就像站在天安门广场上一样，你真正体会到了什么是泱泱大国的象征；想到为了这个国家、这个民族献身捐躯的烈士，你真正体会到了什么是高贵的精神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同行的两个女生想要去逛商场，我们得以有了一份闲暇时光，也得以细细观察这座伟大的城市。坐在阿尔巴特街的街头，清爽的莫斯科河和风佛过面颊，街旁响起卖艺艺人悠扬的歌声，行人或悠然、或匆匆，我闭上眼感受着。住在熙熙攘攘的街道旁的莫斯科人一定曾像我一样如此悠闲地感受阿尔巴特街的风情吧，他们一定会为自己所生所长的这片土地自豪吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回来的火车上，热情的俄罗斯大叔送给我们两罐面包啤酒，因他感动的同时莫斯科之行画上了圆满的句号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016-08-04 莫斯科&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>天鹅湖</title>
      <link>https://www.bilibytes.com/blog/2016-07-29-%E5%A4%A9%E9%B9%85%E6%B9%96/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bilibytes.com/blog/2016-07-29-%E5%A4%A9%E9%B9%85%E6%B9%96/</guid>
      <description>&lt;p&gt;有人将圣彼得堡比作“披着贵裳的乞丐”，那么他一定没有在马林斯基看过芭蕾舞演出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走过铺着红绸地毯的三层旋梯，沿着回廊走到尽头。推开15号包厢厚重古典的门，随着放开的视野望去。巨大的吊灯下，是身着各式服装的男男女女、老老少少。舞台前方，摆满了各式乐器，一场宏大的交响乐将在这里奏响。后面，巨大的幕布将后方更宽广的舞台掩饰起来，留给我们最为期待的悬念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有艾尔米塔什博物馆琳琅的艺术珍品、不像彼得大帝夏宫那般金碧辉煌、也没有叶卡捷琳娜宫那样的典雅精致，马林斯基剧院的装饰是恰到好处的。像一个年老持重的贵族，绝不贪恋似国王贝阙珠宫中的声色犬马，只想静静望着庭院中的一株草、一棵树。他大多时候都矜持的坐在椅上，但当乐器鸣响、舞者悦动时，就会兴奋的挺直腰板，向前望去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三声铃响，大家都已就坐，剧院的灯光缓缓暗去。乐团指挥向观众深深鞠躬，剧院里顿时掌声不止。伴随着婉转悠扬的序曲，之前曲高和寡的担忧也烟消云散。你体味到，只要用心、只有用心，才能够品尝到如此一盘艺术饕餮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幕布揭开，舞台之大和布景之美带给人们短暂的惊奇，但很快，舞者便成了主角。齐格弗里德王子在朋友的宴会上欢歌纵舞，美丽的舞娘、滑稽的小丑，造访的宾客。酒后尽兴，披弓狩猎。舞动的身躯、轻盈的脚步、欢快的乐曲，还有自己的想象，我仿佛被带入了梦幻世界，无法自拔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这样的地方观舞，我想，我大抵是没有过这样的体验的。几年前造访北京国家大剧院，我曾被深深的震撼。高贵、典雅、华丽，是我想到的适合国家大剧院的几个形容词。但总是觉得有所不足。现在，有幸在马林斯基剧院观赏《天鹅湖》演出，我终于明白，是完美的艺术和沉淀的历史的结合将我的精神带入更高的境界。悠久的传统使这里的芭蕾更加炉火纯青，沉淀的历史使一切更富神韵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一百多年前，柴可夫斯基的《天鹅湖》从这里走向世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更优雅的舞姿、更协调的音乐、更完美的结局，那夜的马林斯基舞台上，在精心设计的舞台上、在美轮美奂的灯光下，经过大师精磨细琢和时光洗礼沉淀的美玉终于大放异彩。当齐格弗里德王子在雷鸣电闪的黑夜中撕去魔王的臂膀，当至真至纯的爱情战胜邪恶的魔咒，天鹅终于变成公主，痛苦终于化为幸福。在圣彼得堡这座饱含浪漫与幻想的城市中，童话故事般的爱情赞歌和那夜雷鸣经久的掌声似乎仍然萦绕在我们耳旁。我们坐在这里，历史的纵深感让舞蹈更加庄重。我也会不时窃喜，庆幸自己可以在这里和最高贵的艺术和最有内涵的历史来一次亲密对话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竖琴轻灵的波动中，舞台的暗处隐约出现了一只“天鹅”。这是如何高雅的舞女啊，我不禁赞叹。一身雪白，高的略微夸张的裙摆、贴满发光鳞片的精致抹胸、纹饰着美丽图案的头饰。舞台上的雾气还未完全散去，她点着轻盈的舞步就像天鹅在湖中凫水，时而跳跃、时而旋转、时而挺身、时而俯下。可是在熟悉的《天鹅湖》乐曲声中，这只天鹅却充满绝望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在蓝色的灯光下，在柔婉的月光中，她忧郁的舞动，她无助的哭泣。王子被魔王的女儿迷惑，黑天鹅狡黠的夺去了她们之间的爱情誓言。诅咒永远不能消除、身体永远无法复原。知道真相的王子焦急而且愤怒，他来到湖边想要告诉公主真相。此时魔王出现，顿时雷鸣电闪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在更加急骤的交响乐演奏中，锣鼓的撞击代替了竖琴轻灵的拨动。我们被真切的带入到了情节当中，也仿佛来到了《天鹅湖》在马林斯基大放异彩的那一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幕已落下，但思绪不止。我似乎看到了基洛夫芭蕾舞团日复一日的刻苦训练，我似乎看到了柴可夫斯基和伊万诺夫大师在油灯下雕琢剧本和修改乐谱的执着，我似乎看到了圣彼得堡这个城市沧桑岁月下积淀下的圭臬，又似乎看到了俄罗斯民族对艺术的始终追求。圣彼得堡仅仅是流光溢彩吗？流淌着俄罗斯民族热爱艺术的血液，有着像马林斯基这样视芭蕾为灵魂的伟大剧院，圣彼得堡乃至俄罗斯都得到了升华，找到了岁月的永恒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓“腹有诗书气自华”。怀着更深的认识，留着依然回旋的乐响，踱步在回旋的长廊中。暖色的灯光和泛旧的地毯仿佛将你带入了印象派的油画。你会想，也许在走廊尽头你会看到步履优雅、言笑晏晏的旧时贵妇；也许再次推开厚重典雅的15号包厢木门，你就真的回到了一百多年前，见证了《天鹅湖》的声名鹊起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016-07-29 圣彼得堡&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>云想</title>
      <link>https://www.bilibytes.com/blog/2016-07-22-%E4%BA%91%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bilibytes.com/blog/2016-07-22-%E4%BA%91%E6%83%B3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;阳光下的云朵竟如此美丽。浓的云像山像林，淡的云似水似雾，像极了一幅写意的山水画。一座座漂浮的“山岛”将你带入虚幻缥缈的仙境，在云中穿梭的你不禁心生奔跑跳跃的冲动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用略带疲惫的眼神，我望向窗外，欣赏云朵现在是我唯一的趣味了。几个小时前，我终于用尽了iPad的电量。看过几部电影，他们带给我的感动已经迅速褪去。坐在我身边的胖孩子，依然挤占着我的空间，我只能把胳膊尽力的向里面挪了挪。喝了几杯水，有点想要上厕所，但看到厕所前排着的队，听到乘务时不时发出的“遇到气流，请及时归位”的指令，瞥一瞥旁边一直在睡觉的胖孩子，我终于还是忍了下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当我看电影时，就已经飞出国界了吧”我想。这是我第一次出国旅行，第三次乘坐飞机。年少的我总是憧憬着世界，在规规矩矩的学习生活中，时不时有着种种“诱惑”令我对外界心驰神往。而现在的我，尽管更加乐于收敛自己的感情，但想想几小时后即将踏上陌生而神奇的全新土地，嘴角依然不禁泛起一丝微笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞机左翼的气舵摆了上去，接着开始了颠簸。飞机轻巧地在云海中滑翔了一段时间，之后像一头巨大的鲸鱼沉潜入海。强大的气体压力正让飞机加速下降，我们距离目的地越来越近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三百年前的圣彼得堡还是一片蛮荒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“涅瓦河整夜里，和狂风暴雨进行搏斗和较量；涛涛的河水向大海奔去，但抵抗不住风的残暴和凶狂······”。在“泥泞之河”涅瓦河上，“一条陈旧的揽胜把纤夫们连接在一起，他们哼着低沉的号子，默默地向前缓行。”在彼得大帝的号令下，数以万计的劳工被迫成为苦役，他们赤身裸体，与汹涌的涅瓦河水和悲惨壮烈的命运顽强的抗争。民劳如此，贵族也不能幸免。彼得一世下达了最严厉的命令，责令贵族迁移到圣彼得堡，违规者严惩不贷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;严苛的劳役、缜密的规划、奢侈的建设，终于造就了完美的圣彼得堡。从最初的军事要塞，到后来的俄国经济文化政治中心，再到现在的历史文化名城。时间的洗礼使现在的圣彼得堡更加深邃、更加包容、更加富有人情，也更加担当得起“俄罗斯明珠”的称号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们再一次收到了“系好安全带”的指示，灯也暗了下来，飞机即将落地。除了少数几个外国面孔，其余乘客大抵都是游客。机舱内开始叽叽喳喳，意识到漫长枯燥的长途飞行即将结束，机舱里的空气活跃起来。胖孩子也将头探了过来，我向后靠靠，尽量不要挡住他的视线。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“火柴盒”从灰色变得五彩缤纷，道路上缓缓驶过的车流、异域风格的建筑也清晰可见了。从黄土高原边缘来的我，禁不住感叹于这里的绿色竟是如此醉眼。像中国南方的菏泽水乡，但没有起伏的丘陵。林、河、屋、海，一切和谐地融合，让人感觉整座城市就像是一个庄园，沉郁出如极好的如波尔多红酒般迷人的芳香。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美景毓佳人。想想我们对俄罗斯的认识都是从文学开始的吧。初中时陀思妥耶夫斯基的《钢铁是怎样炼成的》让我们看到了战时苏联的苦难和人民坚毅的意志，高尔基的《海燕》让我们品尝到自由和勇气，普希金的诗篇让我们感受到浪漫与现实的对猛烈撞击。除此之外，屠格涅夫、果戈里、列夫·托尔斯泰······一个个金光熠熠的名字都和圣彼得堡有着千丝万缕的联系，使得圣彼得堡更加迷人。马雅可夫斯基街11号、封坦卡滨河路38号，皇村普希金城······想到这里，我又激动了起来。我已经迫切希望可以在彼得堡的街角间追寻文学大师们的行迹、体味大师的生活、感受高尚的精神了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;闭上眼，感觉到轰隆的震动，北京时间2016年7月23日凌晨，我的脚通过飞机，第一次串联到了前所未有的、陌生却神奇的土地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2016-07-22 圣彼得堡&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>