<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>学术 on DayDay.Plus</title>
    <link>https://www.dayday.plus/tags/%E5%AD%A6%E6%9C%AF/</link>
    <description>Recent content in 学术 on DayDay.Plus</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Dec 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.dayday.plus/tags/%E5%AD%A6%E6%9C%AF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>谈一谈博士第一个项目：所得与所失</title>
      <link>https://www.dayday.plus/blog/2025-12-13-%E8%B0%88%E4%B8%80%E8%B0%88%E5%8D%9A%E5%A3%AB%E7%AC%AC%E4%B8%80%E4%B8%AA%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E6%89%80%E5%BE%97%E4%B8%8E%E6%89%80%E5%A4%B1/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dayday.plus/blog/2025-12-13-%E8%B0%88%E4%B8%80%E8%B0%88%E5%8D%9A%E5%A3%AB%E7%AC%AC%E4%B8%80%E4%B8%AA%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E6%89%80%E5%BE%97%E4%B8%8E%E6%89%80%E5%A4%B1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;现在博士四年级，回头看博士做的第一个项目，有了一些新的心得与体会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个项目的开始，其实纯粹是出于自己的兴趣。当时读博刚开始，老板让我多看看文章，想想可能的研究方向。那一段时间，我在广泛的阅读文献，但一直或多或少的围绕着硕士末期脑海中萌生的想法——将芯片与微机器人集成起来。于是，我找到了一篇文献，起点很高，是一篇Nature正刊的文章。在与博士老板的多次交流后，他同意让我尝试着做一做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就这样，我开始了博士第一个自己的项目，有点自然，但也有点不自然。自然在这是一个延续了自己的兴趣，也能和课题组的一些资源与优势结合起来的项目；不自然在现在想想可能这个决定有些许草率？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个项目一开工，就是将近三年。这期间，甚至直到现在，一直萦绕在我脑海中的问题就是——我的项目有什么用？我是电子工程系的博士生，本科学的是集成电路，所以一直有一种实用主义的想法。这种找不到项目意义的感觉一直令我有些痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有的人会说，做科研不能太功利，要做些形而上的东西。我参考的这篇Nature主要是功能材料领域的突破，制备了一款新型的驱动器用于微纳机器人。我能基于这篇文章做什么创新？材料层面，我是电子背景，对材料性质知之甚少；系统集成层面，这个器件依旧非常早期，可靠性等问题还有很多，不太可能做稳定的系统集成；思来想去自己能做的东西好像也就是器件层面的一些创新了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我们要做器件，不应该先有一些目标吗？比如晶体管，我们想要更好的电导率；太阳能电池，我们需要更好的光电转换效率；甚至微机械器件，我们要更好的制动性能。而我参考的这篇论文的器件，我想破了头，也只能找到一些非常偏门的，一些似是而非的应用。所以，我大部分时间，处在这样一个“自己骗自己”的境地中——我会给自己一些心理暗示，“没关系，先把器件做出来，总会有应用的”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总结起来，博士第一个项目，我有得有失。失去的，可能就是博士前几年一直处在项目无用论的间歇性的痛苦当中。如果用博士成果能否落地来评判科研成果的话也走了一些“弯路”。但想一想，自己也得到了许多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个就是，或许因为自己的项目大多数时间处在某种“痛苦”当中，一些偶然的科研突破就显得格外令人兴奋了。我清晰的记得，自己在超净间第一次看到器件工作时候，自己激动的感觉。这种感觉，就像是黑暗中的点点明灯，是靠其他的一些事情难以得到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除此以外，正是因为自己做的器件难以找到应用——从另一方面这也说明他非常的新颖。所以相比于一些成熟的器件需要拼性能拼复杂度，我只需要将新器件相对简单将其集成到某个平台，做一些基础性的展示，就能够发一些“小论文”，甚至是领域里的顶刊。所以从毕业的角度，我也尝到了一些甜头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但要我说，这个项目对我最大的意义，就是进行了一次系统的科研训练。复现文章的过程中，我学会了一系列实验技能。我发现，虽然我正在做的这个器件并没有什么直接的功能性应用，但我凭借我掌握的实验技能，能够快速复现一些其他器件了。同时，因为我在项目过程中不断的思考器件可能的应用方向，自己的视野会比处在单一领域专注于拓展性能、或是复杂度的研究者要宽很多。所以，我逐渐有了一些其他的科研想法——一些别人从来没有注意到的，但我自己认为会很有价值的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;处在现在这个时间节点，我的首要任务依然是优先达到毕业要求。所以，我可能还是要靠这个器件来发些文章。但我也会逐渐将自己的时间投入到那些我找到的“有意义”的方向上去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2025-12-13 苏黎世&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（原标题：谈一谈博士第一个项目：所得与所失）&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>博士第二篇会议论文</title>
      <link>https://www.dayday.plus/blog/2025-12-08-%E5%8D%9A%E5%A3%AB%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AF%87%E4%BC%9A%E8%AE%AE%E8%AE%BA%E6%96%87/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dayday.plus/blog/2025-12-08-%E5%8D%9A%E5%A3%AB%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AF%87%E4%BC%9A%E8%AE%AE%E8%AE%BA%E6%96%87/</guid>
      <description>&lt;p&gt;时间过得真快，转眼已经是读博第四年开始了。上个月15号，我收到了博士期间第二篇论文的接收通知，来自于被称为“芯片奥林匹克”的ISSCC会议。会议要求官方前瞻公布之前不能公开自己的录取，而现在前瞻已经公布一阵子了，我也可以记录一下这篇论文的准备和投稿过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要说我们这个芯片领域的项目，确实时间挺长。从去年10月底送出流片（我记得挺清楚，是回国参加BioCAS之前提交的最终版本版图），到今年9月初论文投稿，10月中旬接收，差不多整整一年时间。虽然这一年我还有其他项目进行，但满打满算的半年准备时间肯定是有的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芯片流片其实并不算困难，因为这个工作属于偏向系统的工作，电路模块层面没有什么创新。我主要基于师兄的一些IP，针对自己的需求对单个模块做了一些简单的修改、添加了一些项目要求的逻辑控制、在最终版图上有一些小的优化，然后就送出去流片了。因为有之前的基础，所以芯片层面我基本上是有把握能工作的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流片之后芯片回来可能要将近4、5个月。这期间我一直在忙另外的几个项目，但也间接为最终芯片的系统集成做了一些准备。芯片流片回来没有记错的话可能是3月份左右，真正开始测试已经快5月份了。那时候距离ISSCC会议截止还比较早，所以项目的推进其实挺慢的，但心头的紧迫感也慢慢积累了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实我最初并没有打算投ISSCC，其一是我觉得自己在电路方面创新不多，系统复杂度也不算高，感觉ISSCC并不是最贴合的会议；其二是我觉得自己肯定是来不及做真实的生物实验了，而缺少生物实验就算投稿了也很难中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过就在某个晚上，我突然有了一丝担忧博士毕业的紧迫感——就像很多其他在读博士一样——我突然开始担心起自己的毕业进度……而且作为一个芯片有关方向的博士生，没有一篇ISSCC总是会有一些遗憾。于是我默默下定了决心，不管中不中，我一定要投出去！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之后的几个月，就是疯狂地准备器件，然后进行测试了。我的项目涉及到将一个新的器件集成到芯片上。我先进行芯片层面的测试，确保芯片的电功能正常，并且测了一些性能参数，比如噪声、不匹配等；接下来就在超净间里将器件集成到芯片上，这一部分是最困难也花了最多时间的一部分；最后就是系统级的测试：芯片+器件，做一些简单的demo。我有记录工作时间的习惯，6、7月份的工作时间分别是238、240个小时，而会议截稿的前一个月工作时间达到了285个小时！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终我也没有做生物实验，而是用微球来做了替代测试。系统测试结果其实并不算好，尤其在后加工还有一些良率问题。但单个功能层面都达到了设计要求，系统基本功能都得到了实现。其实我感觉这就是会议论文投稿的局限——所谓的deadline-driven，总是觉得缺少时间做出最完美的结果，我也只能尽自己最大的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会议9月3号晚上截稿，9月2号我熬了一个晚上画完了尽可能高质量的图片，也把初稿润色了一下。9月3号下午，和实验室博后FJ一起再把图片精修了一遍。与此同时把论文发给教授他也帮我又修改一遍。会议截止前的1个小时左右，我才完全完成了书写，然后就马不停蹄地提交了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实话实说，我并不觉得自己的论文能中稿。所以在收到接受邮件的一刻，我还是非常惊喜的。我第一时间告诉了合作的博后FJ、父母，也给论文共同作者发去了接受通知。这种惊喜，或者说是兴奋，可能延续了有一周左右——毕竟是领域内最好的会议之一，自己的中稿说明自己的工作得到了认可。不过随着冷静下来，也逐渐意识到需要做的工作还有很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芯片+生物这个交叉领域，好像有一种趋势，就是大家逐渐将目光放到了期刊文章上。教授告诉我，做有影响力的工作，还是应该走出芯片领域，在更高水平的期刊杂志上发表工作。虽然有画饼的意味，但自己想想其实有一定道理。有多少领域外的人会专门阅读芯片领域的文章呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且我也逐渐意识到，自己做的研究是偏向应用的研究。那么如何定义好一个应用问题可以说是最为关键的环节。只有多和各领域，尤其是生物医学领域的研究者交流，才能找到真正好的问题、提出好的解决方案。芯片+生物领域的大多数人还是停留在研制一款新的芯片，而并不关心，有时候也不太想关心这款芯片是否真的有实用价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，在芯片+X的交叉领域，ISSCC并不是终点，而是一个起点。芯片基本功能正确之后，继续提高器件集成的良率，做更多真实的生物测试、优化系统的封装，仔细想想，确确实实还有很多要做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，总归是又有了一篇论文入账，感觉自己也离毕业更近了一步。现在就是希望美签可以顺利通过，能够顺利参加明年的会议！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（2025.12.08 苏黎世）&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>