<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>读博 on bilibytes.com</title>
    <link>https://www.bilibytes.com/tags/%E8%AF%BB%E5%8D%9A/</link>
    <description>Recent content in 读博 on bilibytes.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Sep 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.bilibytes.com/tags/%E8%AF%BB%E5%8D%9A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>批改试卷/脑切片测试/增加锻炼</title>
      <link>https://www.bilibytes.com/blog/2024-09-14-%E6%89%B9%E6%94%B9%E8%AF%95%E5%8D%B7-%E8%84%91%E5%88%87%E7%89%87%E6%B5%8B%E8%AF%95-%E5%A2%9E%E5%8A%A0%E9%94%BB%E7%82%BC/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bilibytes.com/blog/2024-09-14-%E6%89%B9%E6%94%B9%E8%AF%95%E5%8D%B7-%E8%84%91%E5%88%87%E7%89%87%E6%B5%8B%E8%AF%95-%E5%A2%9E%E5%8A%A0%E9%94%BB%E7%82%BC/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;批改试卷&#34;&gt;批改试卷&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;导师在这个学期教电子系本科基础课Electronic Circuits (电路)，一共有将近160个学生注册。按照教务处规定，考完试两周内要出结果。刚好实验室大多数人都在赶ISSCC的deadline，而我比较空闲，于是就被“抓”去批改试卷了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我之前改过一次试卷，也是Electronic Circuits这门课。但那次是补考的学生，只有可能最多20多人。这次160份卷子，让我体会到批改试卷的“枯燥乏味”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试卷一共有五道大题，我们一共有五个人批改，每个人负责批改一道题，审阅一道题。我负责的是相对简单的一道Bode图相关的题。160多人，满分很多，没写或者只得个位数分的也很多。其他人负责的比较难的题本科生的答题情况就不太乐观了，比如最后一道题，可能最高分也才得了6成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为改卷时间比较紧，我们周六周日加班改，算上第二周一，一共改了三天。周六的时候，导师还请客所有改试卷的人吃了Pizza。改到第二天的时候，其实已经记住答案、轻车熟路了。其实最后的给分并不是那么的精细，大多时候都会看几个关键的答案有没有算对。只要对所有学生同样的标准就可以了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一晚上，我看了所有的成绩汇总结果，100分的卷子，最高分只有76分。但是经过scaling，最终166个学生，16个满分（10%），67个不及格（40%）。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;脑切片测试&#34;&gt;脑切片测试&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们组虽然研发电极阵列已经很久了，但上神经细胞或者组织（比如脑切片）的测试却是基本没有。组里的博后JFZ和UZH的一个博士约了老鼠脑切片的测试，机会难得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可还是ISSCC得原因，这次准备脑切片测试的时间还是太短。因为要用到芯片/PCB并不是我设计的，所以我还要学测试代码怎么用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HX准备了一个神经测试的PCB，MS则是用这次ISSCC投稿的电容阵列。期待的结果是，用信号发生器来让脑切片上的申请spike，然后用HX的PCB可以直接读到这些spike，而MS的芯片测到因为spike导致的电容变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这周确实自己也稍微有点懒，周四上午的测试，我周二才开始学习PCB和芯片的测试代码怎么用，而且我还要完成几个芯片的epoxy sealing。最后我发现HX的PCB输出有些震荡，所以就不打算用了。而MS的芯片正常工作，可是我周四早上出发之前又试了一次，不知道为什么突然不能正常工作了 = = ！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没办法，只能硬着头皮上了，就算测不出来，也要“装”做认真的样子展示自己这边的态度对嘛——毕竟准备一次脑切片是很不容易的。幸运的是，把所有仪器、连线和芯片搬到UZH连接好后，芯片突然工作又正常了，于是至少我们真的是在测试而不是“装样子”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过测试的结果不出意外的什么都没有测出来，原因可能有很多。但测试失败很正常，毕竟是第一次测试，就当积累经验了。不过UZH这个博士人很nice，通过这次测试，感觉和他建立了一个很好的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然通过这次测试，也意识到了很多，最大的感觉就是真的要和生物组合作的话，芯片测试流程还要有很大的优化。这次我们去测试大包小包带了很多仪器，非常不便携而且也占了试验台很多空间。更不用说测试代码写的很不明确，除了我这样有电路背景的人能懂，生物背景的人很难使用。最后还是提醒我们要和生物组多交流，测试过程中遇到了很多问题——都告诉我们应该怎么优化测试的流程，而这些now-how我们自己坐在实验室是想不出来的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;增加锻炼&#34;&gt;增加锻炼&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;坚持健身已经两个月了，除了刚开始体重下降的比较快，最近几周似乎进入了一个平台期。这怎么行呢，毕竟我是下定决心——在9月份体重要8开头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我优化了一下自己的减肥计划。首先就是把每次健身的时间从半个小时增加到一个小时，但是频率从每天健身到一周4次。第二就是增加力量训练，我现在的选择是自重训练，比如俯卧撑、仰卧起坐等。第三就是中午吃的丰盛一些，而晚上不要吃饭，或是只吃一些水果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执行这个计划到现在快两周了，效果还是不错，很快的打破了之前的平台期，体重再一次缓慢下降了。希望自己能够在10月底回国的时候能减到88左右。继续坚持！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（2024.09.14 苏黎世）&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 人生第一篇第一作者论文被接收了</title>
      <link>https://www.bilibytes.com/blog/2024-08-16-%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AF%87%E7%AC%AC%E4%B8%80%E4%BD%9C%E8%80%85%E8%AE%BA%E6%96%87%E8%A2%AB%E6%8E%A5%E6%94%B6%E4%BA%86/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bilibytes.com/blog/2024-08-16-%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AF%87%E7%AC%AC%E4%B8%80%E4%BD%9C%E8%80%85%E8%AE%BA%E6%96%87%E8%A2%AB%E6%8E%A5%E6%94%B6%E4%BA%86/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2024年8月10日00:58分，我收到了BioCAS的邮件，我人生中第一篇第一作者文章被接收了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是我学术道路上一个值得纪念的时刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本科时，我就开始参与科研训练，期待能够发表论文、或者至少挂名论文——这样最大的好处是有助于我的博士申请。那个时候，“本科生科研”已经慢慢开始普及，身边也不乏厉害的同学发表论文、甚至是以第一作者发表论文。我虽然下过努力，但是最终还是没有成功发表论文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本科申请博士的结果不算太好，我来到了欧洲读硕士。我还是喜欢做科研的感觉，希望自己能够发表论文，并且继续申请博士。于是自己趁着学期项目和毕业设计的机会进组，跟着实验室博士博后打工、参与实际科研。遗憾的是硕士的时候经历了一阵迷茫期，并且多次转换方向，最终也没有能发表一作论文。但幸运的是，我参与的一个项目最终被发表了，我实现了论文零的突破，尽管自己仅仅是第三作者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;硕士毕业了，经过努力我最终继续留在本校读博士。这个时候和组内其他同事合作的多了，自己也真切的上手了科研。博士其实也算是小小的转换了方向。于是，从刚进组的不适应，到读博第一年的艰苦试错，再到后来能够给组里其他成员发表论文打打帮手。我跟着发表了三四篇论文，虽然不是第一作者，但是这种参与科研、与其他人合作的过程，让我觉得自己和第一篇论文越来越近了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;果然，在前几个月经历过一段痛苦的论文投稿期之后，我的第一篇第一作者论文被接收了！从本科到读博第二年，从参与科研、到挂名论文、再到第一作者发表论文，自己也逐渐成熟。我想，这种一点点积累、一点点进步带来的满足感，也是我喜欢科研的一个原因吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（2024.08.16 苏黎世）&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>