<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>读博 on DayDay.Plus</title>
    <link>https://www.dayday.plus/tags/%E8%AF%BB%E5%8D%9A/</link>
    <description>Recent content in 读博 on DayDay.Plus</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Feb 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.dayday.plus/tags/%E8%AF%BB%E5%8D%9A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>留学后第一次过年回家（未完待续）</title>
      <link>https://www.dayday.plus/blog/2025-02-16-%E7%95%99%E5%AD%A6%E5%90%8E%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E8%BF%87%E5%B9%B4%E5%9B%9E%E5%AE%B6/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dayday.plus/blog/2025-02-16-%E7%95%99%E5%AD%A6%E5%90%8E%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E8%BF%87%E5%B9%B4%E5%9B%9E%E5%AE%B6/</guid>
      <description>&lt;p&gt;自从2019年9月踏出国门，就再也没有过年回国家了。今年，提前早早决定回家过年。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;回国&#34;&gt;回国&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;之前回国买的都是国航“苏黎世=&amp;gt;德国/意大利=&amp;gt;北京=&amp;gt;西安”的联程机票。但是这次回国查到的这个路线机票很贵，要7千多。于是我选择了东方航空“米兰=&amp;gt;西安”的往返机票。这个机票的好处是可以少转两次机，并且价格便宜（只要4000出头），但是缺点就是我要做大巴从苏黎世往返米兰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我选择了flixbus，票价非常便宜，但不能像做火车那样把行李放在身边。这令我十分担心，在小红书上不少看到做flixbus丢行李的例子。为了保证行李安全，我去米兰买的直达车票——中间不停站降低行李被偷的概率；而返程没有直达票——我就花钱选择了一个靠车门靠车窗的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后自己比较“幸运”，行李没有被偷。就是返程从米兰回苏黎世的时候下大巴已经凌晨一点多了，有点晚。父母比较担心我的安全问题，让我下次不要买这趟航班了，但是我对苏黎世比较熟悉，所以就觉得还好。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;年二十九&#34;&gt;年二十九&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今年过年没有年三十，我回国落地是二十八，睡了一觉就是年二十九（相当于年三十）了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一大早，我们就去了奶奶家准备团圆饭。真的是好久没有和这么多家人同事在一起了——奶奶、大伯大妈、姑姑、堂姐堂妹等等都来了——真的是非常热闹。每家都带了很多年货，有鱼有肉，冰箱都塞不下了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也分享了自己从瑞士带的一些小零食。我带了Lindt瑞士莲巧克力，奶酪片，一些瑞士零食、还有干果等。事实证明奶酪片和Lindt巧克力非常受欢迎！当让，我也收到了关于上次礼物的反馈——尤其是瑞士三角巧克力特别齁，不好吃！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午，大人们在家准备年夜饭。姑姑带我和堂姐堂妹开车去附近转了转。现在咸阳湖、渭河周边改造的真的很不错，我们先去了一个湿地、又去了被称为“咸阳的马尔代夫”小沙滩，拍到了很多好看的照片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;傍晚我们回家时，年夜饭已经做得差不多了。真的是慢慢的一大桌呀！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class=&#34;post-img-view&#34;&gt;
&lt;a data-fancybox=&#34;gallery&#34; href=&#34;https://cdn.jsdelivr.net/gh/bilibytes/blogimage@main/img/1241739732610_.pic.jpg&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;https://cdn.jsdelivr.net/gh/bilibytes/blogimage@main/img/1241739732610_.pic.jpg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;姥姥三年后新陵&#34;&gt;姥姥三年后”新陵“&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今年是姥姥过世的第三年。之前的三年，按照民俗，家里还处在“祭祀”期，过年不能贴春联。而今年一过，这个三年的“祭奠”就算结束了。做为结束的标志，好像是有一个“新陵”的说法。妈妈家这边的子女都要回到农村老房子祭奠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大年初二，我们一家一大早就开始回了老家。对于我们孙子辈来说，其实没有太多要做的。来到姥姥姥爷的老房子里，我们换上白色的孝衣，就在院子里无所事事的走来走去。之后，我和大人们来到了姥姥姥爷（姥爷走的比姥姥要早）的墓前扫墓烧纸。农村的墓真的就是一个坟头，我们拔去了坟前的野草，盖上了白色的纸，边烧纸边说者一些托福的话表示祭奠。最后三叩头便结束了祭奠仪式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中午，我们来到了镇子上的一家餐馆吃席。一般来说这种白事都是应该在自家设席的，但是妈妈那一辈的所有子女，都已经离开村子，去镇里、市里、甚至是远方的大城市生活了。这家餐馆中午的生意特别火爆，饭菜的量给的也很足，而且听我妈说一桌也比在市里便宜快一半。我不禁感叹，农村的消费水平确实要低很多啊。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;和奶奶去铜川一日游&#34;&gt;和奶奶去铜川一日游&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;奶奶现在年纪大了，腿脚不方便，走起路来很慢，平时只能在小区里转转。子女在外工作，老人家现在是一个人生活。所以一到节假日，我们都想着多陪陪老人家。有时间的话，开着车带着奶奶去远一点的地方转一转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过年虽然大家都回来了，但真的要找到一天和奶奶开车出去玩其实并不容易。尤其是走亲戚等各种事情其实挺难找出一整块时间。不过最终还是找到了空闲的事件——大年初三这天，爸爸妈妈和我带着奶奶一起开始了前往铜川的短途旅行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们一大早就去接奶奶。奶奶说她并不想去，但是原因估计是不想因为她自己走路不方便耽误我们玩——所以我们一定要带着奶奶一起出行。说来也巧，那天早上小区突然停电了，如果我们今天不和奶奶一起出去玩的话，很难想在大年初三老人家一个人在家没有电的话会多么孤单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这天天气并不算好，天气灰蒙蒙的有些雾霾。但随着我们开车走出市区，天气渐渐晴朗了起来。从咸阳到铜川打开三个多小时的高速车程。一路上我们有说有笑，这种轻松惬意的旅行时光真的越来越稀有了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于具体旅途上的景点，相比于一家人在一起的时光，反倒是没有那么重要了。我们先去了铜川文庙和文庙街。好像每个城市都有属于自己的文庙。文庙院里清净典雅，文庙街古色古香、还装饰着不少拍照打卡的元素，就是我们去的时候几乎没有人。可以看来铜川市一个外来游客很少的城市，不然得话就算是过年也不会这么冷清。之后我们来到了铜川花月荟，这是一个仿照西安大唐不夜城的复古街区。相比文庙，这里的人就多了很多。而且看车牌，大部分都是西安来这里短途旅行的游客。我们在这里吃了午饭——香喷喷的臊子面还有一种绿的出奇的野菜（忘记了名字），非常的好吃！下午，我们驱车来到了陈炉古镇，这是一个专门烧制耀州窑的小村子。整个小村子分布在连绵的小山丘中，就像是一些陕北电视剧里那种光秃秃的荒凉山丘一样，但是彼时大部分地方仍然盖着皑皑白雪。我们参观了一些烧制瓷器的人家，爸爸还买了一个罐子用来装油泼辣子。逛完整个古镇已经晚了，我们开始返程。我们觉得不走回头路，在回去的时候路过富平又去了一个叫做中华郡的景点。这里和花月荟一样，也是仿照大唐不夜城的街区。但因为我们到的时候已经是晚上，整个街区的灯也亮了，所以非常漂亮！整个街区里也是人挤人，非常的有烟火气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后我们回到家，已经快九点了。这次铜川的一日游非常的圆满。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;和表弟拍城墙下的火车&#34;&gt;和表弟拍“城墙下的火车”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;舅舅为了祭奠姥姥的新陵，特地从北京赶回来，一起回来的还有舅妈和表弟。表弟和我小时候一样，是一个十足的“火车迷”。舅舅把一个老相机给了表弟，表弟就带着老相机拍火车。听表弟说，整个北京的火车站他都去过了，而且有特色的火车也都了如执掌。这让我不禁想起了我小的时候，爷爷经常带我来到离家不远的立交桥边拍陇海线上来来往往的火车。这次表弟来到西安，也许是看到了小红书上的帖子，特别想去西安拍“城墙下的火车”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在西安咸阳待了那么多年，也不知到有这么一个绝佳的“拍火车”地。表弟给我看了小红书的帖子，哪个地方就在城墙旁边。于是我们决定去西安先去城墙玩，然后去拍火车。忘了说，也许说表弟是“轨交迷”更贴切，就算我们想打车去西安，表弟也坚持要做地铁。按他的话说“西安的地铁很有特色”，哈哈！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初四一大早，爸爸妈妈、舅舅舅妈、我还有表弟先去了咸阳湖转了一转，路过了咸阳老街、凤凰台、文庙还有安国寺。这些景点我很久都没有来过了，已经完全翻新了一遍，和我印象中的样子可以说是“改头换面”。快到中午的时候，去咸阳湖附近的一家礼泉羊汤店喝了碗热乎的羊汤，别提有多鲜了，非常好吃！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下午，爸爸、舅妈、表弟和我就一次作地铁去西安城墙玩。西安不愧是大城市，一路上人非常多，特别是城墙真可谓游人如织。登城墙还有提前预约，我们没有预约上主城门的门票，于是只能从角落的侧门进入。城墙我其实很久一段时间没有来过，但上次参见BioCAS会议的时候来过，所以对我没有什么新鲜感了。但是能和家人表弟一起登城墙也是一种别样的体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在城墙散步了一会后，我们久来到了“城墙下的火车”拍照地。这其实是一家专门以火车文化为主题的咖啡馆，专门为火车迷提供拍照场地。我们来到了咖啡馆的顶层，果然看到了城墙下的火车！ 我和表弟都举起了相机，记录下了路过的火车，也记录下了拍火车的乐趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class=&#34;post-img-view&#34;&gt;
&lt;a data-fancybox=&#34;gallery&#34; href=&#34;https://cdn.jsdelivr.net/gh/bilibytes/blogimage@main/img/IMG_5683.jpg&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;https://cdn.jsdelivr.net/gh/bilibytes/blogimage@main/img/IMG_5683.jpg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;和好友聚会&#34;&gt;和好友聚会&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我有几个从小玩的特别要好的朋友，以前经常每半年每年会聚一聚。但随着大家在不同的地方上大学，毕业以后又去了不同的地方工作，又或者是变得越来越忙，于是能有时间聚一聚的机会越来越少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;趁着这次过年，我又撺掇这哥们几个小聚一下。人还是没来齐，但能和几个哥们见面也是非常开心了。这次相聚和以前做大的变化是有的哥们带着自己的女朋友一起来了，甚至是开车带着女朋友一起来了！随着大家进入社会开始工作，我好像第一次有了“大家真的变成成人”的感觉。毕竟以前聚会，大家更多的是怀旧，但物质上还没太有什么变化、也没有女朋友。这次，明显感到大家成熟了许多，聊天话题也更多变成了工作、情感等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家都长大了，但我们的友情却依然没有改变。和哥们聊天的时候还是能感到无比的放松，仿佛回到了曾经同窗学习的时候。我现在特别珍视这一份友谊，这种从孩童时间建立起的感情，和在工作上遇到的同学同事建立起的感情还是给我很不一样的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;和家人郊游&#34;&gt;和家人郊游&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;转眼已经初七了，该走的亲戚走了，该办的事也差不多办完了，我们一家三口终于有着空闲时间享受在一起的时光了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;。。。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;送灯笼&#34;&gt;送灯笼&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;按照风俗，元宵节要给18岁前的小孩送灯笼。随着我们这一辈的长大，大人们送灯笼的次数越来越少了。但是姑姑前几年要了二胎，于是，表弟就成了为数不多的“能送灯笼”的对象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;。。。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 第一次参加国际会议 —— BioCAS 2024</title>
      <link>https://www.dayday.plus/blog/2024-11-16-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E5%8F%82%E5%8A%A0%E5%9B%BD%E9%99%85%E4%BC%9A%E8%AE%AE/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dayday.plus/blog/2024-11-16-%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E5%8F%82%E5%8A%A0%E5%9B%BD%E9%99%85%E4%BC%9A%E8%AE%AE/</guid>
      <description>&lt;p&gt;两个月前，我的第一篇第一作者论文被BioCAS2024接收了。这是一篇会议论文，而且被选为了“演讲汇报”。凑巧的是，这个会议刚好在我家附近 —— 西安——召开，因此我10月底“公费”坐上了回国的飞机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回国的飞机大概在开会的前一周左右。因为我要在回国之前赶“Tape-out”的deadline，因此演讲的PPT一直都没有做。我本来想的是回家休息一天，然后再集中精力三天准备汇报PPT。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但凑巧，一个我们系的外国同学也要参加这次会议，因此我又花费了一天的事件给这个同学接了个尘。本来我想的是把同学从机场接到酒店，然后一起吃个饭就可以了。但是给同学办电话卡花了一些时间，之后又带同学去了回民街、在城墙上骑了一圈自行车，晚上看了钟楼夜景又一起吃了顿火锅。那天回到家已经晚上快11点了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在之后的两天我主要就在家里做PPT，中午去奶奶家吃饭，爸爸也请了年假回家陪我。但在会议开始前还是没做完。会议一共是三天，我的报告在最后一天。于是会议前两天我会起个一大早——大概4点起床开始赶PPT。最终在最后一天早上我终于定了稿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会议的安排比我想象的要紧凑。第一天8点就开始开幕式，第二天也是8点开始有报告。从家到会议的酒店爸爸开车送我大概要一个小时，所以我第一天6点就起了床。我甚至有点后悔当时没有在西安订酒店——之前想的是住在家里多陪陪家人就没有订。然后会议第二天我就觉得晚点再到会场——不是为了睡懒觉，而是给自己准备PPT多留些时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会议的酒店是五星级的豪享来酒店，就在大唐不夜城步行街附近。会场非常大，有一个非常大的无边框显示屏。参会的人没有坐满这个会场，但也很多。报告一般是邀请的知名教授做演讲，两场报告期间会到会议厅的外面参加poster(海报)展示、实物展示（live demonstration）等环节。因为这个会议是一个“大杂烩”——各个方向的研究都有。所以我并不是每一个汇报、或者是海报都完全了解。但是当听到与自己研究主题相关的汇报、或者是看到和自己研究主题相关的海报的时候我都感到非常幸福，也能得到很多收获。尤其是海报环节，我可以和论文作者现场交流，分享想法的意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会议还是和同领域专家交流的好机会。我在会议上，与很多领域内的知名教授做了很好的交流——包括自己演讲的session chair，还有一些杂志的editor等等。尤其是UMD大学Lab on CMOS领域的一名女教授有了很好的沟通。她做完汇报后我就现场提问了。之后又去找她做了更多的交流。因为我们的研究方向很相似，我也读过她们研究组很多年前的论文，因此我们成了很好的“朋友”。在第一天的晚宴上，我们还交换了会议的铭牌。她也提到如果再去瑞士我们可以有更多的联系！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的演讲汇报在最后一天下午。我几乎缺席了那天上午前几乎所有的会议安排。我在会场找了一个角落一遍遍的练习自己的演讲——因为我早上出发前之完成了PPT的制作、对于演讲时间的把控等等还需要很多练习。终于到我演讲的时候了——我对自己的演讲能力还是很有自信的——最终我还是很好的做出了一个汇报。汇报后有三个提问，对我来说都不算难。在最后结束后，我还和session chair，清华大学的一位副院长互加了微信，同时也交流了关于我的research的一些想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会议结束了，所有参会人员可以免费去“长安十二时辰”参观。我和当天认识的一个电子科技大学的同学一起，在“长安十二时辰”看了很美的演出，为这次会议画上了很好的结尾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次学术会议，是我学术道路上的又一个“第一次”。从读硕士时候的“第一次有Google Scholar”到“第一次有Google Scholar的引用”，再到之前第一次发表第一作者文章，和这次“第一次参加学术会议”，希望在今年结束之前我能“第一次投稿一篇Journal”，明年“第一次发表Journal”、还有“第一次主要参与Proposal的撰写”！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（2024.11.16 苏黎世）&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>追随AI潮流</title>
      <link>https://www.dayday.plus/blog/2024-10-10-%E8%BF%BD%E9%9A%8Fai%E6%BD%AE%E6%B5%81/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dayday.plus/blog/2024-10-10-%E8%BF%BD%E9%9A%8Fai%E6%BD%AE%E6%B5%81/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Artificial Intelligence，人工智能，我觉得确实是第四次工业革命的开端。前三次工业革命，机械、电力、信息，特征是人类利用工具大幅提高生产力，其进化依然来源于由人类主导的改进；而人工智能，因为拥有了“智能”，这个“工具”可能具备了自我进化的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在机器学习领域，这种“自我进化”可以相对片面的理解为“强化学习”——前几年大火的AlphaGo就是一个“强化学习”的例子。这种“自我进化”的能力很恐怖，并且有着无限的前景。回顾以往人类文明的进步，很大程度来源于人类的合作。但是因为人们有限的寿命、记忆力等物理条件的限制，这种进步太慢了。但是基于现在拥有规模化优势的人工智能，可以说是拥有近乎无限的算力和存储。如果能被合理利用，科技、文明的进步无疑能被大大的加速。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年的诺贝尔物理和化学奖都颁发给了与人工智能相关的领域，我感觉是将人工智能的社会关注度推向了第二次高峰——这一次高峰启于2022年的ChatGPT。和上一次机器学习高峰——AlphaGo不同，ChatGPT很多人都亲自使用过。对于我来说，其生成脚本、修改文章、以及和人类自然的对话程度足够令人惊叹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人工智能其本身，以及基于它的各种工具，已经在各个领域大放异彩了。在2024年，如果你拒绝使用人工智能，和几十年前拒绝使用电子计算机有什么区别呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几个月，随着自己读博前两年项目的阶段性完成，我一直在考虑博士后半程需要做什么样的项目。当时有想过接触微纳光学、也考虑过将致动器器件的研究深化、也想过深挖集成电路设计等等。但是在今天，我感觉我的方向已经明确了——我想要在博士后半程做的项目应该是将人工智能和自己的、课题组的研究深度结合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，我是微电子的背景，本身对于偏向材料、光学方向就了解不多，但对于人工智能，至少其基础我是有了解、也有一定实践的；而对于集成电路设计，个人认为已经是一个非常饱和的领域，但是将人工智能和自己当前的研究结合，则是一个充满有着前景的蓝海领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对博士后期有了想法和规划之后自己觉得非常的兴奋。2024年，我也要拥抱AI的浪潮了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（2024.10.12 苏黎世）&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在学术上有了自己的想法 / 第一次做TA和讲课 / 健身三个月总结 / 能坚持睡前不玩手机吗</title>
      <link>https://www.dayday.plus/blog/2024-09-27-%E5%A5%BD%E5%83%8F%E5%9C%A8%E5%AD%A6%E6%9C%AF%E4%B8%8A%E6%9C%89%E4%BA%86%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E6%83%B3%E6%B3%95/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dayday.plus/blog/2024-09-27-%E5%A5%BD%E5%83%8F%E5%9C%A8%E5%AD%A6%E6%9C%AF%E4%B8%8A%E6%9C%89%E4%BA%86%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E6%83%B3%E6%B3%95/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;好像在学术上有了自己的想法&#34;&gt;好像在学术上有了自己的想法&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;读博第三年开始了。最近有了一种新的感觉，就是自己好像渐渐在学术上“有了自己的想法”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一个例子就是之前偶然浏览到一个方向“In-memory sensing” [1]。我对这个方向的理解是，在传感器内部进行一些计算。这些计算不是用常见的数字处理器进行，而是使用一些新型的材料和器件（比如忆阻器）进行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这其实是一个非常酷的想法和方向，比如这些“计算”可以集成到微机器人里来构建所谓的“微纳模组机器人” [2]。面对这么酷的一个方向，如果是刚博士入学时候的我看到，肯定会想“哇，这么酷，我也好想试试”。但现在博三开始的我，对于这种非常前沿的方向，有了更冷静的看法。首先我觉得这个方向属于“前沿的前沿”。之前看一个关于博士选题的视频，里面提到博士方向选择最好是“快半步”。就拿医疗机器人这个领域来说，如果现在的一些医疗手术机器人是相对成熟的研究领域，那么手术机器人的“微型化、精细化、人工智能化”可能是快半步，“微型机器人”的生物医学应用可能是快一步，至于这个“in-memory sensing”可能属于是快两步了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除此之外，我也会基于自己的经验来评估这个课题。比如&amp;quot;in-memory sensing&amp;quot;有希望应用在很多生物应用中。确实如此，但在生物应用之前，肯定需要大量的体外生物验证，比如将器件应用在细胞培养之中。而通过两年的博士学习，我知道构建一个稳定的、能用于生物测试的器件是非常困难的。现在一些相对成熟的器件，比如各种电极阵列尚且难以稳定的使用，我们脱离现在的基础直接跳到更新的领域、更新的器件是不是太有风险了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基于以上两种看法，博三开始的我，可能并不会去尝试这个方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二个例子就是我最近看到了一篇发表在Nature Material上的文章 [3]。做为影响因子接近40的“大子刊”，以前的我可能总是会用“崇拜”的眼光去欣赏。但现在的我看到这篇文章，却觉得有些“平平无奇”。首先，这篇文章核心器件以及表征已经在之前的多篇文章中发表过了，第一关于这种器件的文章可能已经是6年前。因为器件的“相对成熟”，做为读者更加期待这种器件的实际应用。但很可惜，6年之后的这篇文章依然没有给出很好的答案。我看到的更多是将一个“暂无明确应用的器件”排列组合堆叠成的“更加暂无明确应用的器件”。尽管这篇文章发表在了Nature Material，但我做为读者却并没有得到很大的启发，因此我不得不觉得这篇文章有些medicore。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过这两个例子，我似乎也慢慢意识到了自己在学术上逐渐有了自己的想法，更加“成熟”起来。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第一次做ta第一次讲课&#34;&gt;第一次做TA，第一次“讲课”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这个学期我成为了教授带的课“Electronic Circuit”的TA。这是我第一次做TA。我的职责就是在每周一次的习题课讲例题，并且答疑。而讲例题是要在讲台上讲，和“上课”一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这周一是开学第二周，也是第一次习题课。我提前自己做了要讲的题，也把课程的PPT仔细过了一遍。但是当我走进教室的时候，还是有些压力——教室竟然坐的满满当当、甚至还有学生没有座位站到了教室后面听！我完全没有想到会有这么多学生参加，因为根据往年的反馈，参加习题课的学生并不会很多。当然，随着学期的进行，参加习题课的学生可能会越来越少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我简单介绍了自己，并且说自己是第一次做TA，如果有做的不到位的地方希望大家能提出意见。然后我就开始在黑板上讲题。事实证明，自己准备的还是不算充分。讲到其中的一道题时，我自己好像有点把自己“绕”进去了！当然，最后还是成功解出来了，但是过程并不是很流畅。看来自己下一次习题课准备要做的更充分一些。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;健身三个月总结&#34;&gt;健身三个月总结&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今天已经9月结束了，所以可以总结一下近三个月来的健身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;健身时长&amp;amp;消耗热量&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;7月；837分钟；10487kcal&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;8月；537分钟；6888kcal&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;9月；914分钟；9384kcal&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;我从上次回国以后开始减肥健身。第一个月（7月）坚持的很好，基本每天都锻炼半个小时。8月份没有7月勤快了。但是9月份，我开始把一次半个小时健身延长到了一次一个小时健身。所以尽管9月的健身频次少了，总的时常却增加了。而且因为一次健身一个小时，感觉似乎减脂效果更好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class=&#34;post-img-view&#34;&gt;
&lt;a data-fancybox=&#34;gallery&#34; href=&#34;https://cdn.jsdelivr.net/gh/bilibytes/blogimage@main/img/IMG_3703.jpg&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;https://cdn.jsdelivr.net/gh/bilibytes/blogimage@main/img/IMG_3703.jpg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;能坚持睡前不玩手机吗&#34;&gt;能坚持睡前不玩手机吗&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;感觉上周开始自己的生物钟有些被打乱了——晚上睡不着，起的很晚。一方面的原因可能是睡觉前总是忍不住刷视频、玩手机。其实有的时候已经明显感觉继续刷下去没什么意思了，但就是机械性的会继续刷下去&amp;hellip;&amp;hellip;因为作息的不正常，感觉自己上周的科研效率也很低——虽然总的睡眠时长是一样的，但是如果早上起来的很晚，感觉自己还是很疲倦、做科研没有一种很“清爽”的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仔细想想，生物种的混乱可能和自己的“科研不饱和”有关，简单的说，就是自己在科研上有些“偷懒”了。细细想想，现在拥有这么好的科研条件，而且进入了关键的博士第三年，自己不应该这样“偷懒”了！所以我打算从几天开始，挑战睡觉不玩手机。自己能坚持下去吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（2024.09.28 苏黎世）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[1] &lt;a href=&#34;https://www.nature.com/articles/s41928-018-0092-2&#34;&gt;https://www.nature.com/articles/s41928-018-0092-2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[2] &lt;a href=&#34;https://www.nature.com/articles/s41563-023-01589-y&#34;&gt;https://www.nature.com/articles/s41563-023-01589-y&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[3]https://www.nature.com/articles/s41563-024-02007-7&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>批改试卷 / 脑切片测试 / 增加锻炼 / 科研中使用ChatGPT</title>
      <link>https://www.dayday.plus/blog/2024-09-14-%E6%89%B9%E6%94%B9%E8%AF%95%E5%8D%B7-%E8%84%91%E5%88%87%E7%89%87%E6%B5%8B%E8%AF%95-%E5%A2%9E%E5%8A%A0%E9%94%BB%E7%82%BC-%E7%A7%91%E7%A0%94%E4%B8%AD%E4%BD%BF%E7%94%A8chatgpt/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dayday.plus/blog/2024-09-14-%E6%89%B9%E6%94%B9%E8%AF%95%E5%8D%B7-%E8%84%91%E5%88%87%E7%89%87%E6%B5%8B%E8%AF%95-%E5%A2%9E%E5%8A%A0%E9%94%BB%E7%82%BC-%E7%A7%91%E7%A0%94%E4%B8%AD%E4%BD%BF%E7%94%A8chatgpt/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;批改试卷&#34;&gt;批改试卷&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;导师在这个学期教电子系本科基础课Electronic Circuits (电路)，一共有将近160个学生注册。按照教务处规定，考完试两周内要出结果。刚好实验室大多数人都在赶ISSCC的deadline，而我比较空闲，于是就被“抓”去批改试卷了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我之前改过一次试卷，也是Electronic Circuits这门课。但那次是补考的学生，只有可能最多20多人。这次160份卷子，让我体会到批改试卷的“枯燥乏味”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试卷一共有五道大题，我们一共有五个人批改，每个人负责批改一道题，审阅一道题。我负责的是相对简单的一道Bode图相关的题。160多人，满分很多，没写或者只得个位数分的也很多。其他人负责的比较难的题本科生的答题情况就不太乐观了，比如最后一道题，可能最高分也才得了6成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为改卷时间比较紧，我们周六周日加班改，算上第二周一，一共改了三天。周六的时候，导师还请客所有改试卷的人吃了Pizza。改到第二天的时候，其实已经记住答案、轻车熟路了。其实最后的给分并不是那么的精细，大多时候都会看几个关键的答案有没有算对。只要对所有学生同样的标准就可以了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一晚上，我看了所有的成绩汇总结果，100分的卷子，最高分只有76分。但是经过scaling，最终166个学生，16个满分（10%），67个不及格（40%）。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;脑切片测试&#34;&gt;脑切片测试&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我们组虽然研发电极阵列已经很久了，但上神经细胞或者组织（比如脑切片）的测试却是基本没有。组里的博后JFZ和UZH的一个博士约了老鼠脑切片的测试，机会难得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可还是ISSCC得原因，这次准备脑切片测试的时间还是太短。因为要用到芯片/PCB并不是我设计的，所以我还要学测试代码怎么用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;HX准备了一个神经测试的PCB，MS则是用这次ISSCC投稿的电容阵列。期待的结果是，用信号发生器来让脑切片上的申请spike，然后用HX的PCB可以直接读到这些spike，而MS的芯片测到因为spike导致的电容变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这周确实自己也稍微有点懒，周四上午的测试，我周二才开始学习PCB和芯片的测试代码怎么用，而且我还要完成几个芯片的epoxy sealing。最后我发现HX的PCB输出有些震荡，所以就不打算用了。而MS的芯片正常工作，可是我周四早上出发之前又试了一次，不知道为什么突然不能正常工作了 = = ！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没办法，只能硬着头皮上了，就算测不出来，也要“装”做认真的样子展示自己这边的态度对嘛——毕竟准备一次脑切片是很不容易的。幸运的是，把所有仪器、连线和芯片搬到UZH连接好后，芯片突然工作又正常了，于是至少我们真的是在测试而不是“装样子”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过测试的结果不出意外的什么都没有测出来，原因可能有很多。但测试失败很正常，毕竟是第一次测试，就当积累经验了。不过UZH这个博士人很nice，通过这次测试，感觉和他建立了一个很好的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然通过这次测试，也意识到了很多，最大的感觉就是真的要和生物组合作的话，芯片测试流程还要有很大的优化。这次我们去测试大包小包带了很多仪器，非常不便携而且也占了试验台很多空间。更不用说测试代码写的很不明确，除了我这样有电路背景的人能懂，生物背景的人很难使用。最后还是提醒我们要和生物组多交流，测试过程中遇到了很多问题——都告诉我们应该怎么优化测试的流程，而这些now-how我们自己坐在实验室是想不出来的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;增加锻炼&#34;&gt;增加锻炼&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;坚持健身已经两个月了，除了刚开始体重下降的比较快，最近几周似乎进入了一个平台期。这怎么行呢，毕竟我是下定决心——在9月份体重要8开头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我优化了一下自己的减肥计划。首先就是把每次健身的时间从半个小时增加到一个小时，但是频率从每天健身到一周4次。第二就是增加力量训练，我现在的选择是自重训练，比如俯卧撑、仰卧起坐等。第三就是中午吃的丰盛一些，而晚上不要吃饭，或是只吃一些水果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执行这个计划到现在快两周了，效果还是不错，很快的打破了之前的平台期，体重再一次缓慢下降了。希望自己能够在10月底回国的时候能减到88左右。继续坚持！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;科研中使用chatgpt&#34;&gt;科研中使用ChatGPT&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ChatGPT自从2022年底横空出世，使用的人越来越多，而我也订阅了ChatGPT Plus。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次芯片测试是我第一次使用ChatGPT做文章润色或是brain-storming之外的工作——生成代码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为芯片的测试代码是用python代码写的，而一些数据准备或是后处理确是在MATLAB里写的。同时，因为芯片仿真是要用到一种专用数据格式，而MATLAB生成的文件并不符合这种格式。所以我对ChatGPT的需求就是——翻译代码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具体下来ChatGPT需要帮我完成的任务大概有三个：1）将最终芯片测试生成的数据文件转换成符合仿真软件输入的格式；2）生成一些测试代码，做一下sanity check；3）将所有MATLAB代码转换成Python代码。这样能让测试流程更流畅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我使用的是最新的ChatGPT 4o模型。前两个任务完成的很好，确实能省去我编写代码所需要的事件。但是比较坑的是第三个任务。ChatGPT生成的代码看起来都是对的，在IDE里运行也没有任何的报错，包括生成的文件（都是二进制）也几乎都是对的。但是我测试芯片却一直看不到输出。我起初以为是自己的packaging有问题，于是又package了一个新的芯片，但还是没有输出。最终我不得不怀疑——有没有可能ChatGPT生成的代码又问题呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过仔细查看输出文件，我发现确实ChatGPT生成的代码有一些小错误。代码生成的二进制控制文件可能98%都是对的，但有2%左右的输出是错误的。也就是这2%的错误让芯片的测试一直失败&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后删掉了ChatGPT生成的Python代码，而用之前的MATLAB代码生成控制文件，果然一下就测试成功了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过这一个在科研中使用ChatGPT的小尝试，我认识到了ChatGPT的强大之处，但也了解到了其局限——ChatGPT现在好像还是不能用在一些比较严肃的项目上。像我这样的小项目出错还比较好排查，如果ChatGPT在生成的一个大项目中犯了一个小错误，那么排查这个小错误的成本可能会非常之大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，ChatGPT在润色文章方面，尤其是比较“八股”的科研论文方面是很强大的。以下就是ChatGPT对这篇博客文章的润色——很不错，虽然感觉有些太“正式”了。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;批改试卷&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这学期，导师教授电子系本科的基础课程《电子电路》（Electronic Circuits），共有近160名学生注册。按照教务处的规定，考试结束后两周内必须提交成绩。恰巧实验室里的大多数成员正忙于赶ISSCC的截稿日期，而我相对空闲，因此被“安排”去协助批改试卷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前我也批改过一次试卷，不过是补考，只有二十多人。这次面对160份试卷，我真切体会到了批改工作是何等的“枯燥乏味”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试卷共分五道大题，我们五个人分工合作，每人负责批改一道题。我负责的是相对简单的Bode图相关题目。160多份试卷中，满分的有不少，答得很差的也不少。相比之下，其他人负责的较难题目，学生的答题情况就不太理想，尤其是最后一道题，最高分也只得了60%。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于时间紧迫，我们在周末加班，连同第二周的周一，一共用了三天完成了所有批改工作。周六时，导师还请我们吃了Pizza。在批改的第二天，我对答案已经非常熟悉，批改效率也大大提升。最后的给分并不精细，大部分时间只需要核对几个关键答案是否正确。只要对所有学生采用统一标准即可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周一晚上，我查看了成绩汇总情况。卷面满分为100分，最高分为76分。经过调整后，166名学生中，16人满分（约10%），67人不及格（约40%）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;脑切片测试&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然我们实验室在电极阵列方面的研究已经进行了很长时间，但针对神经细胞或组织（例如脑切片）的测试却几乎没有。这次，组里的博后JFZ和UZH的一位博士安排了老鼠脑切片的测试，机会非常难得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，由于ISSCC的压力，这次准备时间非常紧张。所用的芯片和PCB并非我设计，因此我需要学习测试代码的使用。HX准备了一个用于神经测试的PCB，MS使用的是这次ISSCC投稿的电容阵列。我们预期用信号发生器刺激脑切片产生spike信号，HX的PCB可以直接读取这些spike，而MS的芯片则测量由spike引起的电容变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坦白说，这周自己有些懒散，直到周二我才开始学习测试代码，同时还要完成几个芯片的环氧封装。在测试前，我发现HX的PCB输出有些震荡，因此决定不用。MS的芯片虽然一开始工作正常，但在周四早上出发前再次测试时，突然出现问题，无法正常工作了= =！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无奈之下，我只能硬着头皮上阵。即使无法测出结果，也要展现出认真的态度。幸运的是，当我们把所有设备、连线和芯片搬到UZH后，MS的芯片奇迹般地恢复了正常。至少这次我们确实在进行测试，而不仅仅是“装样子”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;测试结果不出意外，什么都没测出来。原因可能有很多，但第一次测试失败很正常，当作积累经验了。不过，通过这次测试，我和UZH的博士建立了不错的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这次测试让我意识到，如果要与生物组进一步合作，芯片测试流程还需要大幅优化。我们这次带了很多设备，既不便携，还占用了大量实验台空间。更不用说测试代码写得不够明确，除了我这样的电路背景人员，生物背景的人员很难理解。此外，测试过程中遇到的许多问题，都提示我们应该如何改进流程，而这些经验是我们坐在实验室里想不出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;增加锻炼&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我已经坚持健身两个月了。虽然刚开始时体重下降较快，但最近几周似乎进入了平台期。这可不行，毕竟我下定了决心——在9月份让体重以“8”开头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我对减肥计划进行了优化。首先，把每次锻炼的时间从半小时增加到一小时，频率从每天调整为每周四次。其次，增加力量训练，主要进行自重训练，如俯卧撑、仰卧起坐等。第三，中午吃得丰盛些，晚上则减少进食，只吃水果或不吃饭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执行这个计划已经快两周，效果很明显，成功突破了平台期，体重开始再次下降。希望在10月底回国前，能将体重减到88公斤左右。继续加油！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;科研中使用ChatGPT&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从ChatGPT在2022年底问世以来，它的使用者越来越多，我也订阅了ChatGPT Plus。这次芯片测试是我第一次在文章润色或头脑风暴之外，使用ChatGPT进行代码生成工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于测试代码是用Python编写，而一些数据准备或后处理则是用MATLAB完成的。而芯片仿真需要一种专用的数据格式，而MATLAB生成的文件并不符合这个格式。所以，我的需求就是让ChatGPT帮助我转换代码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ChatGPT帮我完成了三项任务：1）将芯片测试生成的数据文件转换为符合仿真软件输入的格式；2）生成一些测试代码，进行基本的验证；3）将所有MATLAB代码转换为Python代码，从而使测试流程更加流畅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我使用的是最新的ChatGPT-4模型。前两个任务完成得非常好，确实节省了我编写代码的时间。然而，第三个任务就有些“坑”了。ChatGPT生成的代码看起来没有问题，运行时也没有报错，生成的文件几乎都正确。然而，测试芯片时却一直没有输出。起初我以为是封装问题，于是重新封装了一个芯片，但依然没有输出。最后，我怀疑是ChatGPT生成的代码出了问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仔细检查输出文件后，我发现ChatGPT生成的代码确实存在一些小错误。虽然98%的输出是正确的，但2%左右的错误导致了测试的失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最终，我删除了ChatGPT生成的Python代码，改用之前的MATLAB代码生成控制文件，果然一下就测试成功了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过这次尝试，我意识到ChatGPT在科研中的强大潜力，但也了解了它的局限性——目前它还不能完全应用于一些比较严肃的项目。像我这样的小项目出错还比较容易排查，但在更大的项目中，如果ChatGPT生成的代码存在微小错误，排查的成本将非常高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，ChatGPT在文章润色方面非常强大，特别是在处理“八股文”风格的科研论文时表现出色。以下就是ChatGPT对这篇博客文章的润色——虽然感觉有点正式，但效果的确不错。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;（2024.09.14 苏黎世）&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 人生第一篇第一作者论文被接收了</title>
      <link>https://www.dayday.plus/blog/2024-08-16-%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AF%87%E7%AC%AC%E4%B8%80%E4%BD%9C%E8%80%85%E8%AE%BA%E6%96%87%E8%A2%AB%E6%8E%A5%E6%94%B6%E4%BA%86/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.dayday.plus/blog/2024-08-16-%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AF%87%E7%AC%AC%E4%B8%80%E4%BD%9C%E8%80%85%E8%AE%BA%E6%96%87%E8%A2%AB%E6%8E%A5%E6%94%B6%E4%BA%86/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2024年8月10日00:58分，我收到了BioCAS的邮件，我人生中第一篇第一作者文章被接收了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是我学术道路上一个值得纪念的时刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本科时，我就开始参与科研训练，期待能够发表论文、或者至少挂名论文——这样最大的好处是有助于我的博士申请。那个时候，“本科生科研”已经慢慢开始普及，身边也不乏厉害的同学发表论文、甚至是以第一作者发表论文。我虽然下过努力，但是最终还是没有成功发表论文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本科申请博士的结果不算太好，我来到了欧洲读硕士。我还是喜欢做科研的感觉，希望自己能够发表论文，并且继续申请博士。于是自己趁着学期项目和毕业设计的机会进组，跟着实验室博士博后打工、参与实际科研。遗憾的是硕士的时候经历了一阵迷茫期，并且多次转换方向，最终也没有能发表一作论文。但幸运的是，我参与的一个项目最终被发表了，我实现了论文零的突破，尽管自己仅仅是第三作者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;硕士毕业了，经过努力我最终继续留在本校读博士。这个时候和组内其他同事合作的多了，自己也真切的上手了科研。博士其实也算是小小的转换了方向。于是，从刚进组的不适应，到读博第一年的艰苦试错，再到后来能够给组里其他成员发表论文打打帮手。我跟着发表了三四篇论文，虽然不是第一作者，但是这种参与科研、与其他人合作的过程，让我觉得自己和第一篇论文越来越近了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;果然，在前几个月经历过一段痛苦的论文投稿期之后，我的第一篇第一作者论文被接收了！从本科到读博第二年，从参与科研、到挂名论文、再到第一作者发表论文，自己也逐渐成熟。我想，这种一点点积累、一点点进步带来的满足感，也是我喜欢科研的一个原因吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（2024.08.16 苏黎世）&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>