<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>科研 on bilibytes.com</title>
    <link>https://www.bilibytes.com/tags/%E7%A7%91%E7%A0%94/</link>
    <description>Recent content in 科研 on bilibytes.com</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.bilibytes.com/tags/%E7%A7%91%E7%A0%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title> aaa</title>
      <link>https://www.bilibytes.com/blog/20240826/untitled/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bilibytes.com/blog/20240826/untitled/</guid>
      <description>&lt;p&gt;两个月前，就买了上个周末往返布达佩斯的打折机票。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;div class=&#34;post-img-view&#34;&gt;
&lt;a data-fancybox=&#34;gallery&#34; href=&#34;./IMG_6252.jpg&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;./IMG_6252.jpg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 人生第一篇第一作者论文被接收了</title>
      <link>https://www.bilibytes.com/blog/2024-08-16-%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AF%87%E7%AC%AC%E4%B8%80%E4%BD%9C%E8%80%85%E8%AE%BA%E6%96%87%E8%A2%AB%E6%8E%A5%E6%94%B6%E4%BA%86/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bilibytes.com/blog/2024-08-16-%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AF%87%E7%AC%AC%E4%B8%80%E4%BD%9C%E8%80%85%E8%AE%BA%E6%96%87%E8%A2%AB%E6%8E%A5%E6%94%B6%E4%BA%86/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2024年8月10日00:58分，我收到了BioCAS的邮件，我人生中第一篇第一作者文章被接收了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是我学术道路上一个值得纪念的时刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本科时，我就开始参与科研训练，期待能够发表论文、或者至少挂名论文——这样最大的好处是有助于我的博士申请。那个时候，“本科生科研”已经慢慢开始普及，身边也不乏厉害的同学发表论文、甚至是以第一作者发表论文。我虽然下过努力，但是最终还是没有成功发表论文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本科申请博士的结果不算太好，我来到了欧洲读硕士。我还是喜欢做科研的感觉，希望自己能够发表论文，并且继续申请博士。于是自己趁着学期项目和毕业设计的机会进组，跟着实验室博士博后打工、参与实际科研。遗憾的是硕士的时候经历了一阵迷茫期，并且多次转换方向，最终也没有能发表一作论文。但幸运的是，我参与的一个项目最终被发表了，我实现了论文零的突破，尽管自己仅仅是第三作者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;硕士毕业了，经过努力我最终继续留在本校读博士。这个时候和组内其他同事合作的多了，自己也真切的上手了科研。博士其实也算是小小的转换了方向。于是，从刚进组的不适应，到读博第一年的艰苦试错，再到后来能够给组里其他成员发表论文打打帮手。我跟着发表了三四篇论文，虽然不是第一作者，但是这种参与科研、与其他人合作的过程，让我觉得自己和第一篇论文越来越近了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;果然，在前几个月经历过一段痛苦的论文投稿期之后，我的第一篇第一作者论文被接收了！从本科到读博第二年，从参与科研、到挂名论文、再到第一作者发表论文，自己也逐渐成熟。我想，这种一点点积累、一点点进步带来的满足感，也是我喜欢科研的一个原因吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（2024.08.16 苏黎世）&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>文献总结的重要性</title>
      <link>https://www.bilibytes.com/blog/2024-07-28-%E6%96%87%E7%8C%AE%E6%80%BB%E7%BB%93%E7%9A%84%E9%87%8D%E8%A6%81%E6%80%A7/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bilibytes.com/blog/2024-07-28-%E6%96%87%E7%8C%AE%E6%80%BB%E7%BB%93%E7%9A%84%E9%87%8D%E8%A6%81%E6%80%A7/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这周实验室仪器出了点问题，我的实验有些延后，我也有一些时间阅读文献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前在知乎上看到一个做文献总结的“笨办法”——用Word文档，每页一篇文献，总结“做了什么、特点是什么、有什么值得改进的地方”，总结上100篇就对领域有了基本的了解了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我打算试试这个方法。其一是虽然我一直都在读文献，但是系统性的总结好像还是没有。其二就是，我最近越来越觉得文献总结的重要性，比如看到知乎上提到“总结文献是科研项目前期最重要的事”；还有之前看港科大Yu Li老师的视频提到“充分的文献总结能节省你大量的时间”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我趁着周末，在看奥运之余好好的开始文献总结。直到现在大概总结了十几篇了吧，还真的发现了一些“好文章”。这些文章和我现在做的项目联系密切，而且也给我提供了一些新的思路。幸运的是，自己正在做的项目，没有“重复造轮子”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在想想，我可能在科研项目前期犯的一个重大错误就是文献总结做的不到位了吧。直到现在，导师对我还是放养为主，我的科研主题、科研进展大部分时间都是自己掌握。这种放养方式好的地方就是给我留下了很多自主性，能够让我大致按照兴趣和能力特点做合适自己的项目。但缺点就是科研上的很多事情要靠自己摸索。就比如文献总结——我之前模糊的知道这是一件很重要的事，也的确读了很多文献，但还是没有做到非常到位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实文献总结，除了充分理解领域、提供新思路外，也能给自己提供了更多信心。比如，我之前做科研的时候有时会陷入迷茫，不知道具体的方向。我当时的想法是——“也许自己做的方向太新了，参考文献太少了”。其实现在想想，全新的科研方向哪有那么多。当你觉得自己找不到方向的时候，往往是因为你了解的太少罢了。而找到方向的最重要方法，除了多和同门交流，就是阅读大量文献了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好在我现在意识到了这一点，那就赶紧老老实实、踏踏实实的再总结一遍文献吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（2024.07.28 苏黎世）&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>杜绝“完美陷阱”</title>
      <link>https://www.bilibytes.com/blog/2024-07-20-%E6%9D%9C%E7%BB%9D%E5%AE%8C%E7%BE%8E%E9%99%B7%E9%98%B1/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bilibytes.com/blog/2024-07-20-%E6%9D%9C%E7%BB%9D%E5%AE%8C%E7%BE%8E%E9%99%B7%E9%98%B1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;感觉自己在科研方面存在一个问题，就是容易想得太多。具体说来，我在结果不确定、应用方向不太确定的科研项目中，总是会想着怎么不断改进、从而把项目做的更”完美“。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种做法大方向是正确的，但是弊端也很明显——这种”思考“有时候会让我缺乏有效推动项目的动力。我似乎给了自己一种心理暗示——“有更好的想法再全力推进比较好”。这种心理暗示，就像是一个“完美陷阱”，时不时的让自己找到把项目推一推的借口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么杜绝这种“完美陷阱”呢？我想到了一个办法。就是把自己的手头项目按照“二八法则”进行划分。即百分之二十的“手头项目”，和百分之八十的“近期项目”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于“手头项目“，我的定义是”已经充分定义好的，完全不需要进一步修改方案“的项目。因为”已经完全定义好“——我要做的只是机械性的按照计划完成实验、收集数据即可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于”近期项目“，则是在做”手头项目“的空闲时间，需要进一步思考并且优化实验方案的项目。在做这些思考优化的时候，不要影响完成”手头项目“的进行效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将手头项目做了这种二八划分，我觉得就可以大大避免”完美陷阱“而影响实验效率了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，在做这种划分的时候，需要提前对”手头项目“做一个良好的项目规划——这其实并不难，因为它本身就是一个”小“项目。除此之外，在完成一个”手头项目“之前，不要中途放弃这个”手头项目“。在我过去的科研中，有的时候一个实验做到一半就不做了。现在想想这是一个很不好的习惯，尤其是如果我们对项目做过”二八划分“之后。对于已经良好定义的“手头项目”，就算实验进行到一半结果不好，我也应该把实验做完，将实验结果整理、分析好。这样一方面是对自己实验技能的训练，也因为“失败结果也是一种结果”，谁知道未来会不会用到这些“失败结果”呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（2024.07.20 苏黎世）&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>很累、很重要但还是时常偷懒</title>
      <link>https://www.bilibytes.com/blog/2022-05-13-%E5%BE%88%E7%B4%AF%E5%BE%88%E9%87%8D%E8%A6%81%E4%BD%86%E8%BF%98%E6%98%AF%E6%97%B6%E5%B8%B8%E5%81%B7%E6%87%92/</link>
      <pubDate>Fri, 13 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bilibytes.com/blog/2022-05-13-%E5%BE%88%E7%B4%AF%E5%BE%88%E9%87%8D%E8%A6%81%E4%BD%86%E8%BF%98%E6%98%AF%E6%97%B6%E5%B8%B8%E5%81%B7%E6%87%92/</guid>
      <description>&lt;p&gt;连续三周的周工作时长在50小时以上了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这么忙其实是为了把毕业设计做的项目论文发出来。根据原先确定的方案已经有实验结果了，但最近出了一点问题，要补做不少的实验。为了尽快发论文，只能加班加点赶时间。我知道这篇论文对我很重要，如果能成功发表将是我人生第一篇第一作者论文，并且因为这篇论文我在博士申请中会更有竞争力。我的认知里依然充满干劲，但是身体上真的很疲惫，同时也会时不时控制不住自己偷点懒——就是会在工作间歇中刷视频之类的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在我只希望这个项目能快点圆满结束，然后我会到时候给自己放个假，好好休养生息一下。最近几天书法练字也暂停了，自己在赶deadline的时候着实没有静下来练字的那个心境，但后面我也会补上的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022-05-13
Zurich&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我终于也有Google学术主页了</title>
      <link>https://www.bilibytes.com/blog/2022-04-30-%E6%88%91%E7%BB%88%E4%BA%8E%E4%B9%9F%E6%9C%89google%E5%AD%A6%E6%9C%AF%E4%B8%BB%E9%A1%B5%E4%BA%86/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bilibytes.com/blog/2022-04-30-%E6%88%91%E7%BB%88%E4%BA%8E%E4%B9%9F%E6%9C%89google%E5%AD%A6%E6%9C%AF%E4%B8%BB%E9%A1%B5%E4%BA%86/</guid>
      <description>&lt;p&gt;昨天下午我收到了ResearchGate发来的一封邮件，询问某篇文章的作者是不是我。我其实并没太在意，因为我总是收到ResearchGate的邮件提醒，而提醒的无一例外都不是我本人的文章。但这次我打开邮件，发现竟然是自己为第三作者的那篇文章！看来那篇文章终于上线了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也意味着我可以注册自己的Google学术主页了。在我看来拥有Google学术主页就好像有了一个“非官方”的学者认证，但苦于必须要求有一篇文章发表才能注册所以只能作罢。特别是当我曾经的本科舍友也都有了 Google学术主页之后——一个舍友在大三暑假去美国交流后发了一篇第三作者，一个舍友毕业后RA发了一篇第三作者——而现在终于轮到我了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然相比室友晚了很多，但我依然非常兴奋。其实发论文和人生中大多其他事情差不多，想要一步登天很难。就拿发表论文来讲，我认识的几个同学都是先以非一作发表文章，之后才有第一作者发表的。自己曾经不太看得起非一作论文，但其实现在自己才明白，每次进步一点已经是值得骄傲的事情了。希望自己能再接再厉吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022-04-30 Zurich&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>科研项目推进中“由粗到细”的文档记录</title>
      <link>https://www.bilibytes.com/blog/2022-04-01-%E7%A7%91%E7%A0%94%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E6%8E%A8%E8%BF%9B%E4%B8%AD%E7%94%B1%E7%B2%97%E5%88%B0%E7%BB%86%E7%9A%84%E6%96%87%E6%A1%A3%E8%AE%B0%E5%BD%95/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bilibytes.com/blog/2022-04-01-%E7%A7%91%E7%A0%94%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E6%8E%A8%E8%BF%9B%E4%B8%AD%E7%94%B1%E7%B2%97%E5%88%B0%E7%BB%86%E7%9A%84%E6%96%87%E6%A1%A3%E8%AE%B0%E5%BD%95/</guid>
      <description>&lt;p&gt;当科研构思和计划书已经初步确定，项目进行到实际推进过程中的时候，我们该如何合理的使用文档记录项目进展呢?这里我初步介绍一下我在硕士毕业论文期间采用的策略，希望能和大家交流分享。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先需要明确的是，科研项目的最终目的是什么?对于大部分的科研新手来说，这个目的无疑是发表论文。因此我们的文档要求一定要根据“发表论文”这个目标进行优化。在硕士论文过程中，我利用了两款常用软件，依据粗、中、细三种“颗粒度”的大小来记录科研进展。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;举一个例子。我在课题开始的时候研究一款器件，我过分关注了如何优化器件的各种指标。但是当我考虑这款器件在系统中的使用时，我发现过分的器件指标优化并不能带来很好的系统性能提升。因此我尝试转换策略，开始思考如何通过优化器件的配合来实现更好的性能。最终也在其中发现了创新点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此我希望有一款软件可以帮助我实现这样的框架性、系统性构思，而这款软件就是PowerPoint。在科研项目的进程中，我会将项目的来龙去脉在PowerPoint中写清楚，并且不断优化，最终形成类似于项目汇报的PPT。通过这样的粗颗粒度记录，我在项目进程中会不断强化自己对项目的背景、意义等的整体性理解，而不至于过分陷于细节当中。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;当利用PowerPoint搭建好初步论文框架后，我就会下载一个期刊/会议论文的Word模板来写论文的初稿。这个初稿在内容上我会严格按照论文的内容要求(摘要、介绍、背景、实现……)来写，在格式方面则比较随意。写论文初稿的时候常常还是科研项目的初/中期，很多实验还没有结果。因此在论文初稿写作中我就会先插入预期的实验成果(往往是各种图片)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过多个版本的迭代，当项目进展到后期的时候，我几乎已经有了现成的论文稿件。因为在写论文的过程中，我们的思路要依靠PowerPoint的“粗颗粒度”的指导，而这个“粗颗粒度”的PowerPoint同样也是在优化迭代过程中的。在项目后期，我发现论文和用于汇报的PPT都达到了比较高的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除此之外，我往往会在项目进展不顺利的时候细化论文的写作。因为在写论文的时候往往伴随着对之前项目的总结，我会发现其实自己的成果也没那么差。而且写论文也在暗示着最终论文发表的诱惑，不得不说有一种潜移默化的激励作用。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;我首先会激活Word的“大纲视图”，因为这样我可以很方便的进行索引。除此之外，我会将这个Word设置为“Web Layout”，因为这样就可以不受排版的约束。例如当我有一个屏幕截图后，可以直接将图片拷贝到鼠标点击的位置而不是一个“奇奇怪怪”的位置(如果使用Print Layout)。为了方便区分不同的层级，我会为各层级的标题设置不同的颜色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实验记录的整体框架与“中颗粒度”里的论文框架大致相同。比如论文中的某个章节需要设计某款器件，那么这一部分的大纲标题就用“器件设计V01”来命名。当我要做第二个版本的迭代时，我会直接拷贝“器件设计V01”并重命名为“器件设计Ｖ02”并在新版本中直接进行修改。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我会记录每一次迭代中产生的数据，并将实验数据按照“日期+序号”做编号，统一存在一个文件夹“Raw Data”中。这个文件夹十分重要，因此我会将该文件夹同步到网盘如Onedrive进行储存。为了方便数据的使用索引，我会在Word大纲专门建立一个“实验数据索引”章节，包含实验的名称、目的、备注等基本信息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除此之外，在实验记录的第一页我还会建立一个“Meeting”章节。因为我每周会和导师有一次会议，因此在这个章节中我会记录本周的主要进展和问题方便和导师在会议中汇报。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;以上就是我在硕士毕业设计中常用的文档记录技巧。我个人认为其初步实现了一个相对系统的项目推进文档流程。当然在后面的博士学习中，我仍会不断的对其进行优化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2022.03.31 苏黎世&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>