<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活 on 芯青年e</title>
    <link>https://www.XQNE.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
    <description>Recent content in 生活 on 芯青年e</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Jul 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.XQNE.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>读博流水账 #006 选错方向了吗 </title>
      <link>https://www.XQNE.com/post/2024-07-13-%E8%AF%BB%E5%8D%9A%E6%B5%81%E6%B0%B4%E8%B4%A6-006/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.XQNE.com/post/2024-07-13-%E8%AF%BB%E5%8D%9A%E6%B5%81%E6%B0%B4%E8%B4%A6-006/</guid>
      <description>选错方向了吗 这周，百度的无人驾驶出租车“萝卜快跑”成了最大的热搜新闻。据新闻说，“萝卜快跑”单车的运营数据已经和普通出租车持平，但是成本却大大降低。&#xA;无人驾驶出租车和私家车如果能够成功，我预感会是下个10年最大的科技变革。比如大大降低的交通事故率，这个是毫无疑问的。因为机器不会走神、不会违反交规、也没有疲倦。除此之外，因为自动驾驶大大降低了打车成本，使用出租车的人次也会大大提升，这个时候车与车之间会形成智能“车联网”。也许未来的自动驾驶出租车会根据乘客的行程紧急情况、或者是付费订阅的等级选择“极速模式”、“普通模式”、或者是“避让模式”。这样对赶时间的乘客，比如赶飞机、有急事的乘客无疑是大大的效率提升。&#xA;自动驾驶的前景，无疑是非常吸引人的。但是，这也引发了我的思考，我当时开始读博选方向的时候，没有选择去做人工智能AI方向的研究，是一种错误的选择吗？&#xA;AI，毫无疑问，是近10年，甚至是未来10年最大的热点。无疑会带来无数的就业创业机会。随之而来的也是更多的机会和财富。&#xA;在硕士期间，我其实也上过Advanced Machine Learning这样的硬核课程，也做过基于神经网络的姿态估计等项目。但是最终开始读博的时候我没有选择人工智能方向、或者是和计算机编程有关的方向。&#xA;回想，自己做出这样决定的原因有下。1）这个方向的竞争太激烈。记得当时之后就有关于AI方向博士申请“昏天黑地”之类的讨论。客观来说，如果我申请AI方向的博士，能被理想学校理想项目录取的可能性很低。2）从个人角度，自己不是AI科班出身，自己的数学、计算机编程不算强项。我的本科学的是“芯片”专业，主要专注于电路的设计，二队AI领域要求的计算机编程并不算精通或者是科班出身。另外，回想自己过去的求学生涯，自己的数学课成绩、还有逻辑想象力似乎都不算突出。我感觉相比如逻辑推理，我更擅长一种“图像式”、偏向物理直觉一样的思维方式。而对于AI方向的研究，需要至少不拖后腿的数学水平。3）当时对“纯商业方向”并不是很感兴趣。AI虽然代表了很多机遇，但很多都是“纯商业化”的方向，即在商业市场上赚钱的方向。在我硕士毕业的节点，自己还是更倾向于做一下类似生物医疗这样的，有一些人文关怀在的方向。&#xA;基于以上种种，我选择了现在的生物医疗电子方向的研究。&#xA;方向选错了吗？现在想想，其实并没有。&#xA;各行各业都有潜在的&amp;quot;暴富机会&amp;quot;。AI和生物电子哪个更赚钱。虽然从企业估值的角度说，做AI方向的公司无疑市场估值会高得多，但是从个人角度，各个行业都有机会赚到远高于社会平均水平的钱。另外，赚钱的多少带来的获得感也符合边际效益递减的规律。比如，身价1个亿到10个亿，带来的获得感应该远远不如身价从1千万到1个亿。&#xA;兴趣优先，善长优先。从我个人角度，我觉得至少我现在的选择我是感兴趣的，也是相对擅长的。我确实也被类似无人驾驶的AI应用所吸引，但冷静下来，其实还是因为自己有一种看到机会而无法亲身参与的失落，而并不是真正想要“推动人工智能的终极发展”。相反，我有很大的意愿对人类健康事业做出更大的贡献。而且，自己的“图像化”思考方式，也更契合生物医疗电子这类要和物理世界相接触的科研。&#xA;想了这么多，其实还是在暗示自己：要专注于自己的研究领域，不能这山望着那山高。当然，在规划未来研究方向的时候，可以适当向AI领域偏移，或者做一些交叉研究。&#xA;（2024.07.13 苏黎世）</description>
    </item>
    <item>
      <title>读博流水账 #005 回国三亚之旅/ 去北京/ 老去的家人 </title>
      <link>https://www.XQNE.com/post/2024-07-06-%E8%AF%BB%E5%8D%9A%E6%B5%81%E6%B0%B4%E8%B4%A6-005/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.XQNE.com/post/2024-07-06-%E8%AF%BB%E5%8D%9A%E6%B5%81%E6%B0%B4%E8%B4%A6-005/</guid>
      <description>回国三亚之旅 两周前结束了回国假期。这次回国玩的很开心。&#xA;第一周和爸爸妈妈去了三亚。这次是我们一家三口为数不多的家庭旅行。上一次可能还要追溯到至少10年以前的华山之旅。同时，这也是我自己拿工资之后第一次和家人出去旅行。&#xA;我承担了大部分机票、酒店预定和做攻略的工作。现在做旅行攻略要比之前简单多了。记得5、6年前还在上大学的时候我还是在用马蜂窝做旅行攻略。现在想想用马蜂窝做攻略，要读很长的“游记”，效率并不高。而现在，我主要用小红书和ChatGPT做攻略。比如让ChatGPT帮忙生成一份旅行规划，然后再在小红书上搜搜这条路线上的必打卡景点。总之效率提高了很多！&#xA;这次三亚之行，第一天中午抵达三亚机场，下午就去了大东海第一浴场游泳，第一次感受到了海浪的威力。第二天我们去了被称为“中国马尔代夫”的蜈支洲岛，看到了玻璃海。第三天去看了南山大佛。最后一天去了鹿回头。整个行程还是非常愉快的，并没有遇到但心的“宰客”现象。&#xA;这次出行，机票、打车费，还有吃饭的费用都是我掏的钱。现在我在瑞士挣工资，回国一换算感觉购买力很强。比如最后一天我们吃了一顿400多的海鲜套餐，换算成瑞法也才最多50CHF，同样的钱在瑞士也就在中餐馆点两个家庭炒菜的价格吧。这也提醒了我，要开始注意储蓄攒钱了。还好我现在已经开始记账，不像刚开始读博拿工资那会疯狂月光族了。&#xA;去北京 这次回国还去了北京转了转亲戚。&#xA;和自己从小玩到大的哥哥，在我大学毕业那年结的婚，现在孩子都大了。记得我问了问哥哥，成家后最大的感受是什么。哥哥开玩笑的说，多了责任，也多了辛苦。想想自己，不知道离成家还有多远。&#xA;我们一家聚了餐，也在附近的公园玩了玩。距离我上次去北京可能也已经快10年了。上次去还是参加物理竞赛培训，现在一转眼早已本科硕士毕业，开始读博了。&#xA;这次去北京，还隐隐让我有了未来去北京发展的想法。其实之前我一直是想留在西安发展的。但是，西安毕竟还是内陆城市，感觉科研环境和创业氛围，甚至是商业氛围还是和北京这样的一线城市差的很远。&#xA;老去的家人 时光流逝。不知道什么时候，家人也在慢慢老去。&#xA;和父母吃饭的时候，才有机会近距离仔细的看看爸爸妈妈。尤其是爸爸，稀疏的头发，额头上的皱纹，都写满了岁月的痕迹。慢慢的，爸爸已经不再是那个可以领我上山下海的爸爸了。我甚至有点害怕，不敢真正的仔细看，真的希望他们依然年轻。&#xA;还有奶奶，走路慢了许多，这次回去也说脚有些脚疼。我和奶奶出去吃饭的时候，奶奶打趣的和我说，不知道还能不能在我下次回来时见到我。我也只能说“奶，别乱想，咱么都健康着呢”。&#xA;岁月催人老，自己也在长大。我也只能用有限的时间，多陪陪家人。&#xA;(2024.07.06 苏黎世)</description>
    </item>
    <item>
      <title>读博流水账 #004 减肥/ 学费涨价/ 喜欢的女明星</title>
      <link>https://www.XQNE.com/post/2024-05-31-%E8%AF%BB%E5%8D%9A%E6%B5%81%E6%B0%B4%E8%B4%A6-004/</link>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.XQNE.com/post/2024-05-31-%E8%AF%BB%E5%8D%9A%E6%B5%81%E6%B0%B4%E8%B4%A6-004/</guid>
      <description>体重和减肥 距离回国假期不到一周了。&#xA;上次回国差不多也是去年这个时候，当时父母就让我注意减肥。和朋友聚会的时候，自己一个非常好的朋友也是叮嘱我注意锻炼。当时自己也下定决心要减肥，可惜没有坚持下来。&#xA;其实，我自从2015年，也就是上大学之后，都有间隔性的记录体重。仔细看自己的体重变化趋势，基本都是在自己升学、或者焦虑的时候暴涨。但是自己也曾经成功减过两次肥。一次是大一暑假前后，另一次就是刚来瑞士读硕士的那一年。很显然，过去的一年自己还是有很大压力的——实际科研上的，或者是心态情绪上的——这也导致了自己的减肥失败。&#xA;但是现在，自己第一篇论文已经投出去了，压力好像稍微释放了一些。相比刚刚开始读博，自己在科研方向上也渐渐熟悉，自己是时候认真对待健身和减肥这件事了。&#xA;大概一个月前开始，我就注意不再喝饮料。偶尔喝可乐也会喝无糖可乐。过去的一周，我在吃完晚饭后大概2个小时左右后，会去健身房锻炼至少半个小时。虽然最近体重实际下降不多，但是感觉自己的身体状态越来越好了。希望自己能将健身继续坚持下去！&#xA;时代在变化——学费涨价 最近ETH学生之间有件事特别火——关于学费涨价。学校、包括瑞士教育部门在考虑要求非瑞士本地学生支付3倍于本地学生的学费。&#xA;瑞士最近物价上涨严重，我们学校显然也有些经费吃紧。我自己也受到了影响。首先就是房租的涨价，我现在每个月要多付快50瑞法。学校食堂也在最近涨价。我刚来ETH那一年，最基础的定餐只要6.5瑞法。但是现在已经上涨到8.5瑞法。我时不时坐的中途交通票也从5.6涨到了5.8瑞法……在这个背景下，学校推出这个政策似乎不难理解。&#xA;其实，本地人、外地人不同学费这件事并不罕见。尤其是美国、英国等教育产业化国家，外地人（国际生）学费甚至是本地人的近10倍之多。对于ETH来说，本来学费就很低（目前一学期应该是800多瑞法），就算涨价三倍，整体学费依然是很低的水平。&#xA;但是这也反映了另一个问题——因为本来学费就低，学费涨价能多带来多少经济收益呢？VSETH，也就是ETH学生会做过测算，学费涨价之后，仅能多带来1%的年经济收益。因为这1%的收益而损害大多数非本地学生（甚至包括欧盟学生）的利益，到底划不划算呢？&#xA;反正我当年选择来ETH读硕士一个重要原因就是学费低廉。ETH也确实靠着高排名，低费用吸引了一批很优秀的学生。现在如果学费涨价，虽然从绝对值上来看并不算很多，势必也会影响很多学生的选择吧。&#xA;总之，时代在变化。曾经的德语区留学，以其低廉的费用，圆了多少家庭不算富裕的学生的留学梦。现在看来，不知道这个梦还能不能继续下去。&#xA;看新剧，自己磕的颜 最近看了两三部新剧。突然发现，自己似乎特别喜欢这种类型的颜值。&#xA;一部是仲里依纱主演的《穿越时空的少女》，讲的是一个女孩为了给妈妈治病穿越回过去，逐渐喜欢上一个男孩，并且试图拯救这个男孩的故事。剧情有些俗套，但是依旧催人泪下。强烈推荐。&#xA;另一部剧是泽尻英龙华主演的《一公升的眼泪》，同样是催人泪下。年纪轻轻的少女就患上了渐冻症，但她依然用乐观的心态选择坚强地生活下去……&#xA;这两位女演员，结合自己之前喜欢的夏帆，突然发现自己特别磕这种类型的颜值。下图是夏帆主演的《手机刑事钱形零》。剧情可以说是一塌糊涂，但是禁不住夏帆好看啊！嘿嘿。&#xA;(2024.07.13 苏黎世)</description>
    </item>
    <item>
      <title>读博流水账 #003 偷懒的一周/ 买好回国机票了/ 同学陆续博士毕业</title>
      <link>https://www.XQNE.com/post/2024-05-25-%E8%AF%BB%E5%8D%9A%E6%B5%81%E6%B0%B4%E8%B4%A6-003/</link>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.XQNE.com/post/2024-05-25-%E8%AF%BB%E5%8D%9A%E6%B5%81%E6%B0%B4%E8%B4%A6-003/</guid>
      <description>偷懒的一周 因为上周把论文提交了，这一周自己可以说有些划水，算是稍微休息了一下。&#xA;其实本来说趁着这段相对轻松的时间好好看看文献，也想一想未来的方向，但自己好像提前进入了回国放假的节奏，有点打不起精神。嘛，既然这样，还是安心理得的继续划水吧，反正不到两周就放长假了&amp;hellip;&amp;hellip;&#xA;买好回国机票了 这周二一大早，我就和教授请假，6月6号到6月29号，半个小时后假期申请就被批准了。之后就是买机票了。前一天晚上看机票时候看中了几张往返票，分别是卡塔尔航空 ‘苏黎世-多哈，多哈-北京，北京-西安’； 上海航空的 ‘巴塞尔-布达佩斯，布达佩斯-宁波，宁波-西安’，还有南航的 &amp;lsquo;苏黎世-阿姆斯特丹，阿姆斯特丹-北京，北京-西安&amp;rsquo;。价格是卡塔尔航空的最便宜，但是在小红书上看到几条吐槽中东航司的，感觉不太靠谱，所以心里想着还是买国内航司的好。本来我都准备买上海航空的票了，最大的原因是返程有‘西安-布达佩斯’的直航，也就是说回苏黎世的时候只用转一次机。但我仔细看后发现携程上给出的联程票第一程竟然是欧洲的联航维兹航空！想一想廉航的服务质量，还有可能要额外购买行李额，便也打消了念头。至于南航的票是第二天在booking.com上查到的，自己很满意，行李也是直挂，但是买了两次都显示购票不成功&amp;hellip;&amp;hellip;&#xA;所以最后我还是用skyscanner重新查了一次票，在一个小众网站bravofly上买到了机票。这个网站有点小心机，就是你确认付款的时候他们会提示你要不要购买他们平台推荐的购票保险，主要就是可以灵活取消改签之类的福利。我当时付款前没有细看，只记得是选择了“否”——也就是不要购买，但是最后竟然多扣了我80多瑞法？！估计是在“是”或“否”的选项上玩了些文字游戏。感觉有种强卖的感觉，自己都想退票了。好在最后发现，在网站的一个隐藏的小角落，这笔“保险费”是可以退款的，这才打消了退票的念头。&#xA;不过不得不说，bravofly提供的这张票自己还是很满意的。去程是国航的‘苏黎世-米兰，米兰-北京，北京-西安’，返程是汉莎航空的‘西安-北京，北京-慕尼黑，慕尼黑-苏黎世’。这个联程票转机时间合适（都不超过3个小时），其中去程的第一行段还是瑞士航空的代码共享，而且价格也只要6000多RMB，总之就是很实惠！&#xA;不到两周就能回国了，期待！&#xA;同学陆续博士毕业了 马上6月份了，意味着毕业季也快要到了。5年前，和我同届的学生，如果选择在国内直博的话，已经到毕业的时候了。最近，朋友圈有不少曾经的朋友，或者是认识的人博士毕业。&#xA;如果是两年以前，还在读硕士的自己，可能会因此感到异常的焦虑——因为做为同龄人的他们领先了自己毕业至少两到三年。但现在，我的心态平和了许多。不同的人有不同的境遇和轨迹，我们不能总是将自己置于无尽的比较之中。想一想其他一些同窗，也许当时毕业后直接选择了工作，也许做了其他一些事情。或者是其他一些自己年龄的人，可能早已有了更大的成就&amp;hellip;&amp;hellip; 总之，这个世界是丰富多彩的，选择也是丰富多彩的。我们只要走好自己的路就可以了。&#xA;当然，有了这种平和的心态以后，我还是要衷心祝贺那些成功成为Dr.的同学们，你们的努力得到了回报，希望你们在未来也能一帆风顺！&#xA;2024.05.25 苏黎世</description>
    </item>
    <item>
      <title>读博流水账 #002 论文首投稿/ 准备放假/ 卖二手/ 换成Hugo了</title>
      <link>https://www.XQNE.com/post/2024-05-18-%E8%AF%BB%E5%8D%9A%E6%B5%81%E6%B0%B4%E8%B4%A6-002/</link>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.XQNE.com/post/2024-05-18-%E8%AF%BB%E5%8D%9A%E6%B5%81%E6%B0%B4%E8%B4%A6-002/</guid>
      <description>2024.05.18&#xA;Fruits 这周买了西瓜，芒果，还有一个橙子。&#xA;忙碌的三周 - 论文首投稿 过去的三周，又是极其忙碌的。&#xA;5月1号，国内国庆劳动节放假的第一天，也是瑞士的劳动节假期，我还在cleanroom尝试使用干法SF6 release一个三维器件。尝试了一天结果不好后，我决定暂时不要再开展新的工作了，而是转而对已有的成果做一个总结，投一篇小文章出去。&#xA;第二天，就给一个实验室博后JFZ说了自己的想法，得到肯定后就确定了目标会议。忙碌的三周就开始了。&#xA;第一周，按照以前的recipe，重新制备了一些器件，自己拍了一些好照片，并且讨论怎么做生物实验；第二周，又连续制作了两批器件，从其中挑了几个好的器件给合作的同学做细胞培养，自己也重新确认了器件的测试流程；第二周周五，和博后商量了一些论文的图片计划，更加明确了该收什么数据，文章该用什么逻辑写；第二周周末，总结前三批器件的漏洞，还有细胞培养的结果，加班赶制了第四批器件。这批器件性能比较好，使用之前确定的测试流程，在周日和第三周周一拿到了核心数据；第三周，实验室博后已经开始和我一起写论文初稿了，博后对一些图片不满意，让我重新package几个样品，用高倍率的显微镜镜头拍拍好照片。我尽量拍了好照片，补做了一个与热稳定性的相关数据；第三周周三，我自己把论文初稿、还要量化数据作图初稿都写好了，和博后熬了一个通宵，文章大修大改。在周四早上6点给所有组内做相关方向的同学发了论文初稿征求修改意见；周五陆续收到意见，还有教授的comments，根据意见修改并且上传会议网站提交。&#xA;通过这次会议投稿，自己还是有很多收获。首先就是意识到投稿论文的重要性。之前自己也想一鸣惊人直接投高影响因子的期刊，但毕竟自己并不是什么学术大神，项目越做越意识到那些高水平期刊还是有很多门道在里面的。自己只能一步一步来，从投小会议开始。这次投的会议在我们领域所示tier-2到tier-3的会议吧，但是从投稿过程中，自己被逼迫的对已有工作做了阶段性总结。并且在写文章的时候，也意识到哪些实验会更加重要，为未来项目的进展方向也有一定的指导性。总之就是通过投稿论文，对自己有了更多审视，而不是陷入盲目做实验的循环中。&#xA;第二点就是论文写作。博后手把手教我写论文，学到了很多东西。首先就是论文图片怎么做的规范、配色要有要求。虽然听起来感觉这些不算是重点，但真的当博后帮我把所有实验结果变成文章中的一张张漂亮的大图时，还是感叹作图是有很多学问在里面的。此外就是论文写作。首先从拼图开始，首先论文里要放什么图，这些图自己要先组成逻辑关系，互相印证。在写论文的时候，就“看图说话”，解释图片和实验结果，不要拖泥带水的解释其他内容（比如动机、意义等）。正文写完后，就是最难的部分——论文Introduction。我们花了最多的时间在这一个部分。核心其实也是有逻辑的解释项目的需求，研究背景现状，最后引到我们做了哪些创新上来。而文章结论，则是对文章完成的实验做一个总结，再次点题，说一些未来方向，画一下大饼等等。abstract则是最后写，需要最精雕细琢的部分，也是言简意赅的把全文总结一遍即可（intro+实验+画饼）。&#xA;原本这个会议是这周五截止日期，我们也在周五之前投稿了。但是最后一天我们得知会议的投稿截止日期又延迟了10天&amp;hellip;&amp;hellip;有点吐血，不过提前完成总是好事。我打算先好好休息两天，在多余的时间里再做一批器件进行测试，替换一些论文写作里还可以提高的图片。&#xA;真的希望自己这次会议能中，除了是自己的第一篇第一作者文章以外，这次会议还会在中国——我的家乡举办，所以如果能中稿就能在下半年公费回国一次了哈哈。&#xA;准备放假回国了 时间真快，转眼就快6月了。已经做好计划，6月份回国休长假了。和父母商量好，打算把端午节假期包括进来，所以可能就6月4、5号休假三周到月末吧。我们打算去青岛玩，非常期待！&#xA;卖二手 去年年末养成了记账的习惯，到现在已经快半年了。看着自己账户上的钱慢慢增长，还是很有成就感的！&#xA;我也对自己不太用的二手物件慢慢出手了。之前买过的一些电子产品有些已经闲置很久了：松下S5相机、定焦镜头、稳定器（我甚至一次都没带出去用过）&amp;hellip;&amp;hellip;这些产品大多实在瑞士最大的网购上电Galaxus上买的，这个网上商店支持对已销售的商品上架卖二手，大概就相当于有官方保障的咸鱼吧。&#xA;我尝试把这些不用的电子产品挂了上去，没想到陆陆续续都买了出去，大概相当于8折吧，当然平台也会扣除一些手续费，但总体算下来也还合算，而且相比个人交易更有保障。这周五我挂出来的最后一件商品——松下S5也出掉了。自己又回血了很多，账户上的面额又变大了些！&#xA;博客程序换成Hugo, 托管到Github 之前的网站使用的是Typecho程序，托管到第三方的虚拟主机上面。当时不选择Hugo或是Hexo这些程序的原因其实就一个：不能评论。但建博客这么久，似乎评论交流也不是很多。而且放在第三方虚拟主机总有一些不踏实感。恰逢之前的虚拟主机到期，干脆我就重新回归静态博客了。记得最早大学那会用过Hexo，这次选择Hugo是因为听说部署更简单，网站速度更快&amp;hellip;&amp;hellip;不过确实，跟着教程大概两三个小时就整完了。花费时间最多的反倒是github自定义顶级域名，DNS刷新了好久，试了很多次才成功。</description>
    </item>
    <item>
      <title>读博流水账 #001 看《死亡笔记》/ Uetliberg Hike</title>
      <link>https://www.XQNE.com/post/2024-04-27-%E8%AF%BB%E5%8D%9A%E6%B5%81%E6%B0%B4%E8%B4%A6-001/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://www.XQNE.com/post/2024-04-27-%E8%AF%BB%E5%8D%9A%E6%B5%81%E6%B0%B4%E8%B4%A6-001/</guid>
      <description>2024.04.27&#xA;Fruits Night 菠萝、香蕉、哈密瓜&#xA;Movie Evening 周内的某天晚上，刷到日剧《死亡笔记》的解说视频，突然久来了兴趣，于是周五晚上就补了电影。&#xA;总体来说，这部电影真的是太赞了，一共好像要将近5个小时，我在想我如果是在电影院看这部电影一定会忘记时间一看到底！整部剧情节设计的很巧妙，而且也不乏很多感人的场景。另外就是，我真的好喜欢户田梨惠香扮演的弥海砂呀，演出了“地雷系”女孩酷酷的感觉！&#xA;至于其他角色，男主月虽然到后期已经日渐疯狂,但最终死去的时候还是感到很惋惜。而神侦探L，感觉是看过剧本了吧，要不然为什么推理总是那么准确！虽然最后为了调查付出了自己的生命令人感动，我还是不太喜欢这个角色。&#xA;Uetliberg Hike 周六睡了个懒觉，起来已经十二点了。出去觅食后就去了Uetliberg爬山。Uetliberg是苏黎世的最高峰，海拔可能8、900米。去年冬天的时候我去过一次,恰逢下雨，能见度很不好。而且我当时是直接坐S10到了山顶附近，相当于做了缆车，少了很多登山的乐趣。而这次我是坐车到了山脚下（Triemli站），然后花了大概一个半小时左右登顶。天气也很好，拍到了有雪山背景的苏黎世。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
